<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024Books&amp;Movies</title>
    <link href="/2024/01/14/2024Books-Movies/"/>
    <url>/2024/01/14/2024Books-Movies/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="BookList"><a href="#BookList" class="headerlink" title="BookList"></a>BookList</h1><p>p.s. 今年的阅读开始得太晚，有很长一段时间的阅读空窗期了，得抓紧剩下的时间！</p><table><thead><tr><th align="center">Name</th><th align="center">Status</th><th align="center">Start Date</th><th align="center">End Date</th><th align="center">Score</th><th align="center">Review</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">1.霍乱时期的爱情</td><td align="center">3.13</td><td align="center"></td><td align="center"></td><td align="center"></td><td align="center"></td></tr></tbody></table><h1 id="To-Read"><a href="#To-Read" class="headerlink" title="To Read"></a>To Read</h1><ul><li>霍乱时期的爱情</li><li>穆斯林的葬礼(已经读了两次了每次都只读了一半但其实它还是很好看的)</li><li>半生缘</li><li>悉达多</li><li>骗子来到南方</li></ul><h1 id="MovieList"><a href="#MovieList" class="headerlink" title="MovieList"></a>MovieList</h1><table><thead><tr><th align="center">Name</th><th align="center">Status</th><th align="center">Start Date</th><th align="center">End Date</th><th align="center">Score</th><th align="center">Review</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">1.年会不能停！</td><td align="center">Finished</td><td align="center">1.9</td><td align="center">1.9</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">笑点很多很密集，一个很荒谬的故事，但是非常符合打工人的现状哈哈哈哈哈，很多领导梗都非常贴切。</td></tr><tr><td align="center">2.热搜</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">我们能看到的，不过是媒体想让我们看到的，其中真相到底如何，我们不得而知。周冬雨演技还可以。</td></tr><tr><td align="center">3.再见，李可乐</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">中规中矩，小狗演技不错。</td></tr><tr><td align="center">4.飞驰人生2</td><td align="center">Finished</td><td align="center">2.10</td><td align="center">2.10</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">大年初一看的，比第一部好看，很热血沸腾！也很搞笑！</td></tr><tr><td align="center">5.第二十条</td><td align="center">Finished</td><td align="center">2.12</td><td align="center">2.12</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">很好看，马丽和雷佳音的戏份都好好笑，最后又很让人感动，给我看哭了都。刘耀文感觉演技不行……</td></tr><tr><td align="center">6.非诚勿扰3</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">冲着虞书欣看的，还可以，有点治愈，多巴胺配色让人看着就很开心。</td></tr><tr><td align="center">7.欢乐家长群</td><td align="center">Finished</td><td align="center">2.6</td><td align="center">2.25</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">笑点太多了，就喜欢看这种欢快的家庭剧。</td></tr><tr><td align="center">8.南来北往</td><td align="center">Finished</td><td align="center">2.1</td><td align="center">2.26</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">年代剧，搞笑又温情。最后马叔竟然死了。</td></tr><tr><td align="center">9.周处除三害</td><td align="center">Finished</td><td align="center">3.9</td><td align="center">3.9</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">考完教资感觉身体被掏空，急需补足一些精神养分，于是马上买票，连饭都没吃就赶紧去看了电影。很好的片子！很深刻，连带着自己麻木的大脑也一起得到了洗涤。</td></tr><tr><td align="center">10.沙丘2</td><td align="center">Finished</td><td align="center">3.10</td><td align="center">3.10</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">前几日闲暇无事看了沙丘第一步，直接被吸引了，刚好最近2上映，马上去看了。感觉是一部伟大的作品，会一直关注～有机会可以再看看书。</td></tr><tr><td align="center">11.唐人街探案2</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">感觉唐探已经开始构建唐探宇宙了,深挖每个人的故事。而且案件也更有社会意义了，比如强奸那个案子，以及贩卖器官。</td></tr><tr><td align="center">12.坠落的审判</td><td align="center">Finished</td><td align="center">3.30</td><td align="center">3.30</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">戛纳金棕榈奖的作品.悬疑色彩并不是很重,但是很深刻地探讨了婚姻和家庭中千丝万缕的联系,有一些女性主义但是又比较隐晦.很好看的片子.</td></tr><tr><td align="center">13.你想活出什么样的人生</td><td align="center">Finished</td><td align="center">4.5</td><td align="center">4.5</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">第一遍其实没太看懂，后来上网看了解说才懂，但是还是感觉很治愈。</td></tr><tr><td align="center">14.哥斯拉大战金刚2</td><td align="center">Finished</td><td align="center">4.5</td><td align="center">4.5</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">又是经典的一天连看两场电影的桥段，哈哈，前后差别有点大。哥斯拉1的时候就听到过评价说，什么人会看这种烂片，但我还是挺喜欢的，所以也去看了2。它其实不是单纯的大片爽片看怪兽打架，它其实也传递着人与自然和谐共处的理念，小女孩和金刚的感情十分感人。</td></tr><tr><td align="center">15.被我弄丢的你</td><td align="center">Finished</td><td align="center">4.14</td><td align="center">4.14</td><td align="center">⭐️⭐️</td><td align="center">曾经一度想要去电影院看这个片,后来因为种种原因没去成。不过看完之后我的感受是,还好没去电影院看,我果然还是不应该对国产爱情片抱有太多期待。女主的三观我很不认同，最后也是和好的莫名其妙。</td></tr><tr><td align="center">16.小日子</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">很爱看这种家长里短的家常剧，虽然经常会被气到。女主的行事方式我很喜欢，很刚不委屈自己，但是最后结尾给男主爸爸强行洗白我觉得大可不必。</td></tr><tr><td align="center">17.承欢记</td><td align="center">Finished</td><td align="center">4.8</td><td align="center"></td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">许凯真心好帅。前男友一家都脑子有病，女主妈妈也是脑子有病，为了钱把女儿往火坑里推，拎不清事情，总是给女主添麻烦，害女主。女主人设不错，但是有时候三观有点过于正了，感觉过于完美不太生活。</td></tr><tr><td align="center">18.春色寄情人</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">太好看了,太完美了,太会拍了,太暧昧了。李现太帅啦！我也想要一个陈麦冬！</td></tr><tr><td align="center">19.间谍过家家：代号白</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.3</td><td align="center">5.3</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">温馨治愈笑点多，和爸爸一起看的，但感觉爸爸不喜欢</td></tr><tr><td align="center">20.猩球崛起:新世界</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.11</td><td align="center">5.11</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">太好看了，最后结尾也真的很深刻，人类真的是这个地球上最自私的物种。</td></tr><tr><td align="center">21.庆余年1</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">5.20</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">太好看了！又搞笑剧情又引人入胜，每个人物都有血有肉，没有什么可恨之处。真后悔没有早点看！</td></tr><tr><td align="center">22.庆余年2</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.20</td><td align="center"></td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">接着第一季直接看真的太爽了，目前来看水准依旧。</td></tr><tr><td align="center">23.我才不要和你做朋友呢（电影）</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.25</td><td align="center">5.25</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">好看，好笑！</td></tr><tr><td align="center">24.足球尤物</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">很爱这种美国青春校园片</td></tr><tr><td align="center">25.我们一起摇太阳</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">很好看，绝症患者的故事令人动容，希望每一个人都能好好活着。</td></tr><tr><td align="center">26.走走停停</td><td align="center">Finished</td><td align="center">6.16</td><td align="center">6.16</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">胡歌意外演的很好，剧情很别致，也很有生活气息，很真实。没有那种非常宏大激烈的情感渲染，只是平淡地让人觉得生活就是这样走走停停。</td></tr></tbody></table><h1 id="To-Watch"><a href="#To-Watch" class="headerlink" title="To Watch"></a>To Watch</h1><ul><li>青春王室</li><li>无价之宝</li><li>志愿军</li><li>刀尖</li><li>好想也没那么热血沸腾</li><li>喜马拉雅之灵</li><li>珍.古道尔的传奇一生</li><li>星愿(Disney)</li><li>瞒天过海</li><li>照明商店</li><li>爆烈点</li><li>潜行</li><li>没有什么事是一顿火锅不能解决的</li><li>热辣滚烫</li><li>在暴雪时分</li><li>要久久爱</li><li>灿烂的她</li><li>功夫熊猫4</li><li>草木人间</li><li>银河写手</li><li>末路狂花钱</li><li>维和防暴队</li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>movie</tag>
      
      <tag>book</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024diary</title>
    <link href="/2024/01/13/2024diary/"/>
    <url>/2024/01/13/2024diary/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="June"><a href="#June" class="headerlink" title="June"></a>June</h1><h2 id="6-21"><a href="#6-21" class="headerlink" title="6.21"></a>6.21</h2><p>最近真的好困惑，感觉科研完全停滞了……不知道做的东西有什么意义，也不知道怎么样做能让他有意义，更不知道该做什么，我的目标是什么。</p><p>好痛苦啊。不过能在组会上说出来，也算是一种勇气吧。</p><h2 id="6-18"><a href="#6-18" class="headerlink" title="6.18"></a>6.18</h2><p>今天工作了一整天到凌晨1:30，好累。看文献真是一项复杂又超级耗费心血的工作。不知道明天是否来得及写代码分析呢？</p><h2 id="6-17"><a href="#6-17" class="headerlink" title="6.17"></a>6.17</h2><p>今天来姨妈一整天都断断续续的姨妈痛，感觉完全无法集中精神，所以没有干任何活……想到即将到来的和外国人的讨论，以及我没有做任何整理的分析结果（甚至还没有分析完），明天开始必须好好努力了！I promise！！</p><p>今天费了一番心思搞定了华为手机上的翻墙，但是很奇怪的是有的网页或者app并不行，有点没搞懂为什么，不知道是不是我找的clash版本太低的缘故啊。然后又发现我之前一直以为苹果手机的VPN坏掉了，每次使用之前都得更新，但我刚刚发现并不是这样，其实苹果手机的VPN一直可以使用的。于是兴冲冲的恢复了自己所有国外的社交网站，以后也要坚持使用，也许可以交到一些外国朋友呢？</p><p>昨天熬夜到三点，今天依旧是非常懒散的大中午才起床。于是到现在还没有吃晚饭。明天必须好好吃饭了～但还没想好今天晚饭吃什么呢？</p><h2 id="6-16"><a href="#6-16" class="headerlink" title="6.16"></a>6.16</h2><p>今天收到了来自厦门的快递，一开始以为是包，后来发现是唐泽寄给我的馅饼哈哈哈。缘分真的很巧，竟然时隔5年半再次收到来自厦门鼓浪屿的馅饼，有一种很神奇的感觉。不过包包要20号才能发货，等待真的好漫长！</p><p>今天晚上看了电影《走走停停》，很久没去电影院看电影了！感觉又充电了～新的一周要开始啦！</p><h2 id="6-14"><a href="#6-14" class="headerlink" title="6.14"></a>6.14</h2><p>有很长时间没来了，经历了一段时间的低迷期，几乎一周每天从早到晚躺在床上。然后又是大半周的凝导复习，每天从早到晚疯狂抄写，手都写痛了。但好在是把这门课挺过去了！也算是完成了一件大事。</p><p>希望接下来的时间能专心于科研吧。</p><p>坐了太久躺了太久，感觉痔疮要长出来了，马上出门去跑步！</p><h1 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h1><h2 id="5-25"><a href="#5-25" class="headerlink" title="5.25"></a>5.25</h2><p>周四上完凝导跟着小朱一起去跟实验组的同学吃饭，饭后直接二场去喝酒了。算是见识了一下他们这帮酒鬼，哈哈，挺有趣！刷新了晚归记录，成功被阿姨骂了并且还登记了。</p><p>最近电影院上映的电影真的好多，可惜自己没有那么多看电影的激情，不然真的可以每天一部。</p><p>最近好累，需要好好睡觉了。</p><h2 id="5-22"><a href="#5-22" class="headerlink" title="5.22"></a>5.22</h2><p>中午去四号小馆吃了，人均25。味道还不错！不过环境并没有我想象中的好，感觉生意也一般的样子。</p><p>这两天起床都有点晚，虽然睡眠很充足，但是还是得靠早睡才行啊。</p><h2 id="5-21"><a href="#5-21" class="headerlink" title="5.21"></a>5.21</h2><p>把任务交上去以后难得休息了一下，最近在看庆余年，好看！</p><p>买了华为watch gt4，手表好漂亮，使用体验也超级良好～</p><h2 id="5-12"><a href="#5-12" class="headerlink" title="5.12"></a>5.12</h2><p>很久很久很久没来了。这段时间感觉自己都处于一个很迷茫的状态，提不起一点劲来更新自己的生活。尤其是上个礼拜，几乎是昏天黑地地在工作了，累到肩膀超级超级痛，而且感觉肩胛骨那块都动不了了。</p><p>好消息是买了新手机。使用体验超级良好，突然就变成华为粉丝对苹果祛魅辽，甚至想马上拥有华为全家桶。不过强烈谴责王者荣耀换区99，我还以为免费结果竟然一笔巨款！</p><p>急需心灵疗愈！！！什么时候才能毕业啊啊啊啊。最近都不敢看朋友圈了，看到别人世界各地旅游真的会嫉妒。我什么时候才能熬出头啊，或者生活什么时候会往好的方向走呢？</p><h1 id="April"><a href="#April" class="headerlink" title="April"></a>April</h1><h2 id="4-17"><a href="#4-17" class="headerlink" title="4.17"></a>4.17</h2><p>今天下了一天的雨，电瓶车没盖但是自暴自弃了。</p><p>下午重振旗鼓想要来issue学习，带着大包小包过来，还点了饮料和披萨，结果到店一看傻眼了：店里竟然全是人啊！搞不懂怎么会这样，明明前两天人都很少。而且大部分人都只是在坐着玩手机，没几个人在学习的。</p><p>可恶，就是一整个很局促。现在窝在一个聊天位（根本不适合学习因为桌子远远比凳子矮），电脑只能勉强放在腿上，而且电脑超级烫啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊我腿好热。but anyways 好消息是这个位置在角落比较安静适合我独处，并且我可以一个人独占一个插座不用麻烦别人。也算是good news！！！！就是我不能实现mac ipad双屏一起开了（没那么大桌面）。</p><p>坐了一下午，简直太难受了。椅子是藤条编制的，比较硬，现在屁股已经超级痛了。不管怎么变换姿势，屁股都还是一样的痛！而且腿也一直很热，因为电脑的温度居高不下，哈哈。不知道自己图啥，简直是难受到极点，准备打道回府！</p><p>周五的组会近在咫尺了，怎么办呢，不知道该怎么办呢。</p><p>感觉目前的自己，就像是在一团迷雾中航行，我仅有的是一个没有帆的独木舟，四周是一望无际的海，阴郁，汹涌，咆哮着。什么时候大雾才会散去？什么时候阳光才会带走心里的阴霾？</p><h2 id="4-15"><a href="#4-15" class="headerlink" title="4.15"></a>4.15</h2><p>很久没来了,这段时间基本都在独处,没有什么社交,都在干自己的事(躺在宿舍摆烂)。上周被大老板明里暗里督促了两次了，李老师也在组会上表示督促，因此我现在非常有紧迫感。在周末继续摆烂两天之后，我终于还是又来办公室了！！</p><p>今天中午和雍宝一起吃饭了，聊了一下她的自媒体事业！惊叹于她已经变现很多了，又想到自己，没什么钱还乱挥霍（😭。而且我发现她物欲真的很低，比如她对于我780块钱买的lululemon的包表示不理解，而我却觉得很划算！</p><p>最近也在疯狂焦虑的想要研究自媒体，想要搞副业赚钱，读研究生真的太穷了，随便买一点想要买的东西，就一下子挥霍掉好多钱，仅靠自己那点可怜的存款是真的不够用。得想办法搞钱！！</p><p>身边的同学不是在实习，有很高的实习工资，就是在工作，要么就是自媒体，呜呜，真的很羡慕，不想落后。</p><h2 id="4-2"><a href="#4-2" class="headerlink" title="4.2"></a>4.2</h2><p>依旧很累的一周，昨天挺过了接下来小半个月空闲之前的最后一节凝导课，很疲惫。课上大概八点又被问手做的怎么样了，我说都跑完了。凝导课下课我回办公室继续调了一下神经网络，因为下雨还没干完就走了，于是路上买了点吃的，又回宿舍吃了之后洗头洗澡。洗澡之前继续调了一会神经网络，差不多12点才去洗，洗完回来顾不上护肤又继续干。</p><p>1:30发了结果，没想到又被说是浪费时间，然后又紧接着继续问我手做的怎么样了。明明才过了几个小时啊！而且我还在上课，还需要洗澡，并且已经是半夜了。难道我真的不需要吃喝拉撒不需要休息吗，我是机器人吗。</p><p>然后又因为工作到很晚，所以又熬夜了，连续两个礼拜的熬夜让我已经扛不住了，今天直到一点才能下得来床。结果刚下床上了个厕所，又过来问我做的怎么样了。我真服了，催催催催什么啊，这样跟在屁股后面疯狂死催谁愿意干活啊。啊啊啊啊啊啊。</p><p>我不是永动机，我需要休息！我已经两个礼拜没有休息了，我很痛苦，我感觉我好不快乐，我感觉我要累死了！</p><p>今天好没干劲，在办公室坐了一天没干任何事，并且回去的也很晚。现在是9:20，我准备回去了。</p><h1 id="March"><a href="#March" class="headerlink" title="March"></a>March</h1><h2 id="3-29"><a href="#3-29" class="headerlink" title="3.29"></a>3.29</h2><p>今天天气超级棒,最高温度到27度左右了,我一觉睡到中午起床外面就已经风和日丽,风超级温暖舒服。我想这样的天气没有人愿意呆在阴暗的房间里吧，真的太想去玄武湖了，但是想到手上还有很多事要做，斟酌了一下还是选择去办公室了。</p><p>好消息是今天是这一个多礼拜以来第一次天没有被push问进度，在昨天晚上凝导课时被问过进度以后，我暂时喘了一口气。但其实认真说起来也不算完全摆烂了，因为自己上完凝导课以后还是本着想把事情做好的想法又回到办公室打了一会工，把问题解决了。</p><p>今天下午来办公室，因为没有被催进度，所以稍微没有那么紧迫了。但也还算是干了一点正事吧，微微调了一下网络，还处理了一些异常的图片，没想到把图片改了之后网络训练的效果好了很多，也算是有一点收获了。然后还打了一会游戏，好几天没有上王者了，没想到已经都是新赛季了，还出了新英雄。可惜的是这学期可能没那么多时间打游戏了！这赛季上王者估计困难了……</p><p>好想去看电影！大好春光真的就应该出去享受呀，去玄武湖，去鸡鸣寺，去鱼嘴吹江边的风，看太阳缓缓落下，看头发丝在忽明忽暗的橙红光线里肆意飞舞，让思绪随江水流向远方。</p><p>该去恋爱！曾经觉得自己一个人也可以，但当周围的人都开始恋爱，就再也找不到可以一起的朋友。就像以前几乎总是一起吃饭的黄兄弟，在恋爱以后竟然一次都没有约出来，唯一一次约还是去看Taylor的大电影……是真的很伤心，因为我主动约了好多次，如果还愿意和我约的话，就算在我问的当时没有空，之后也会找时间约我吧，而不是每次都是用“要和对象吃”来搪塞我。又像曾经的室友ar，我真怀念他们没有恋爱的时候，我们同级四个人两男两女总是一起吃饭，好快乐，但是这样的快乐都还没有持续到一个学期，因为他们的恋爱，我再也没有机会加入同学的行列了，以后也总是一个人吃饭，也没法鼓起勇气学着像师姐那样毫不在意的约张开出去吃饭，总觉得这样太不合适。</p><p>没想到自己有朝一日如此迫切和焦虑地想要谈恋爱竟然来自于周围的人都谈恋爱了，而被隔离在外的孤独的我只能通过想要谈恋爱这种方式来企图让自己不那么孤独。真的有点可笑！想到自己小时候还自信的觉得长大以后根本不可能找不到对象，因为从小就有很多男生喜欢我。哈哈哈哈，殊不知是因为那时候的男生根本还没有自己的审美，只是盲目喜欢成绩好的女生而已！我对自己的竞争力一无所知！真的很搞笑！</p><p>如果看到这条blog的人，我很抱歉输出了这么多负能量，因为这好像是我唯一的能够释放坏心情的地方。因为好像现在的自己真的缺少一个能够安全、自由地诉说心事的渠道，但是人不发泄又是会憋坏的。</p><p>明天就是周末了，希望周末能稍微喘口气！期待清明！虽然不知道自己清明有没有工作要处理，能不能充分休息，但是至少清明可以停一次凝导课！</p><h2 id="3-27"><a href="#3-27" class="headerlink" title="3.27"></a>3.27</h2><p>今天一整天都很努力，一点时间都没有玩，全程就是在认真干活。虽然没有干很多事，一整天的成果不过就是把网络跑起来了，但是中间真的有点艰辛！独自解决了好多问题，也卡了很久。而且中间还抽出时间和一个本科一年级的小朋友开会，并且因为这个原因中午吃饭的时候也没有看视频，反而是在看文献。</p><p>渐渐开始适应这个学习强度了，不敢想象如果我从一年级就开始这么努力，我现在该有多少成果，我应该也不会那么惧怕组会了吧。不过现在也还来得及！虽然事情很多，但是一件一件慢慢来吧～</p><p>眼前最重要的是调整好自己的状态，调整好作息早睡早起，并且让自己适应这样的学习节奏。同时又不能整天学，还是要给自己留出一些放松或者锻炼身体的时间，不然时间久了真的撑不住，整个人也会再次紊乱掉。</p><h2 id="3-26"><a href="#3-26" class="headerlink" title="3.26"></a>3.26</h2><p>今天被投喂了茶颜悦色，虽然如此，仍然无法缓解我工作的痛苦！不如来点实际的！那就是少催我！！！</p><p>可恶。不喜欢被紧紧盯着做事，好烦！每隔一两个小时过来问一下做的怎么样了，做好了吗，真的很烦人啊啊啊！</p><h2 id="3-25"><a href="#3-25" class="headerlink" title="3.25"></a>3.25</h2><p>真的好累，无论是身体还是心灵方方面面都受不了了……从来没有过这么长时间的高强度工作以及得不到任何正面的东西。明明已经尽自己最大的努力去做了，得到的评论永远是在催，以及“不要浪费时间”。</p><p>简直很搞笑，好像我在故意浪费时间。明明我是最希望事情能以最快的速度完成的人，也很努力的去做了，结果在老师的眼里就是浪费时间。从来没有这么讨厌过科研，想退学，想转硕。我从来没有这么长时间的这么不开心过。但我甚至连伤心的时间都没有，只能麻木地干，从一个任务冲向下一个任务，从工作冲向课堂，又在下课后立刻进入工作。甚至昨天晚上偷偷流泪的十几分钟，都成为了耽误我早睡的阻碍，也成为了今天早起的阻碍，进而成为科研的阻碍。</p><p>连续两天为了快点完成工作而顾不上吃午饭，又在急急忙忙吃完晚饭以后肠胃胀气疼痛难忍。在凝导课上，听不懂课的折磨伴随着肠胃胀气的剧烈疼痛，简直不知道自己怎么面不改色地熬过这不能玩手机的三个小时……</p><p>明天会好点吗？至少明天要按时吃早中晚饭吧。好想看电影。</p><p>要是有男朋友就好了，就不是无人倾诉的小可怜了。感觉室友也好学妹也罢，同门亦然，没有人会真正的感同身受，也没有人真的关心你真的在乎你的苦难。有个人一直在身边就好了，有一个永久固定的饭搭子也就不会不吃饭了。</p><h2 id="3-23"><a href="#3-23" class="headerlink" title="3.23"></a>3.23</h2><p>冲动消费了lululemon的包，真的死贵，希望物有所值……好想好想好想赚钱！！！</p><h2 id="3-20"><a href="#3-20" class="headerlink" title="3.20"></a>3.20</h2><p>今天终于去鼓楼医院看病了，之前一直非常惧怕鼓楼医院，总觉得人特别多，然后得提前好久去排队等叫号，取号什么的也非常麻烦。但是我今天鼓起勇气去了一下才发现其实还好！而且他们有一个非常好的地方就是所有缴费包括挂号都可以全程在线上用手机来完成，并且可以使用医保，这就相当于你去看病只需要带一个手机，然后其他东西什么身份证医保卡都不需要，还可以使用医保！这简直就是太方便了！而且同时还节省了非常多时间，不需要再去人工窗口排队，看病的时间也大大缩短了。前脚刚从医生那里出来，后脚就交好钱可以去拿药以及做检查，很棒！</p><p>另外今天看的医生态度也好好呀，人很幽默还跟我打趣，也认真了解我的情况，还让我不需要再去签到可以直接进来找他，以及拿到药有什么不懂的也可以再来问他，并且我前前后后一共来了三次，他也没有任何的不耐烦。本来进去之前我还在小红书上搜了这个医生，发现好多人说他态度很差，我还很担心，结果发现我的担心完全是多余的！其实只要我们自己有礼貌一点，医生也没有理由对我们态度粗鲁。以后还可以继续找这个医生点痣！</p><p>最后，今天天气太好了简直，阳光好，温度也贼高，看完病心情舒畅，直接从一楼星巴克买杯星冰乐回图书馆喝。惊喜的是付钱的时候发现了自己的生日券！！又一次白嫖了哈哈哈哈开心（上一次买星巴克白嫖是用了十颗星星）。</p><p>以后可以常去鼓楼医院！因为真的很近！</p><h2 id="3-19"><a href="#3-19" class="headerlink" title="3.19"></a>3.19</h2><p>今天来图书馆了，没想到下午的人很多，我在一楼转了一圈都没有找到位置，有好多人去上课了还要把东西放在这边占着位置，真的好讨厌！抱着试一试的态度上了二楼，没想到二楼的老桌椅竟然很空，而且我才发现二楼的每两张大桌子之间都有一个插座，至少三四个人是够用了，还好还好！总算是找到了位置并且占到了插座！以后也可以来二楼其实！</p><p>今天新买的包包到了，我发现我已经学会了等待（甚至为了便宜一点可以退货重新买），不像之前想要什么就想立刻马上拿到，一点都没有耐心，甚至在没有任何折扣的时候专门冲到德基去买，白白多花好几百块钱。我学会省钱了！！</p><p>在图书馆的时候随意把iPad放在电脑右边，然后又随意的把鼠标移到了电脑屏幕的右侧，没想到鼠标指针竟然自动转移到ipad上了！！！这！就是随航！！！OMG，简直无比流畅丝滑，惊讶到我了！我以前怎么没想过好好使用这个功能啊！！太好用了吧sos！工作暂停！给它竖大拇指！</p><p>现在已经是晚上10:13了，坐了一下午+一晚上，而且高强度工作，好累啊！但是很满足！很久没有这么强的学习动力了！我发现换个环境&#x2F;处于陌生人中间真的非常有利于我工作。以及，再说一次随航真的好好用啊，没有一点点延迟，简直就是把ipad当做一个超级便携并且也比较清晰的副屏，太棒了，以后也要这么用（但是前提是桌子足够大，比如图书馆就可以）。收工回家！</p><p>手上要做的事还是有一点困惑，主要是有几个文字表述的指标我不清楚它的定义，也不知道该怎么去量化他把他扔进神经网络。</p><h2 id="3-13"><a href="#3-13" class="headerlink" title="3.13"></a>3.13</h2><p>考教资对我的身心造成了很大程度的摧残……是真的有在花功夫准备，并且难得的在一段时间内做到了早睡早起。但同时还是缺乏了睡眠，以至于考完教资以后我狂睡了好几天才感觉不那么累。考试的时候从早到晚都在疯狂奋笔疾书，手写得好痛，感觉老茧也变大了，好久没写这么多字了。</p><p>考完看了两场电影，狠狠放松了一下！这个星期的心情都很轻快，因为下周末就是生日啦！</p><p>昨晚组会在我出去上厕所的间隙，大老板突然造访，还坐在了我的位置上。我一回来，就开始问我的课题，好在我都灵机一动应付过去了。王老师非常希望我去开西安的会，第一次感觉到有被老师重视耶。但是因为我要上凝导课所以不能去了。王老师还是挺希望我去搞机器学习的我感觉，因为他问了我一堆机器学习的东西，并且因为我本科的时候也有基础，所以可能更合适吧。我也很乐意后面改做机器学习的课题！感觉这样会很有利于我找工作，进大厂，狠狠赚钱！</p><h2 id="3-5"><a href="#3-5" class="headerlink" title="3.5"></a>3.5</h2><p>周末就要考教资了，感觉目前进度还是十分令人担忧……而且其实我也并没有做到自己的最大努力，还是有很多时间被我娱乐然后浪费掉了，比如抽空上了一个王者。（但是题外话，最终上王者那一把我真的打得绝了。）</p><p>好消息是虽然并没有花费太多时间学习教资，但是有在每天花一定的时间认真科研，而且最近感觉自己动力十足，无论做什么事哪怕是科研都不是很排斥，并且有重新开始的勇气。同时在作息方面最近也一直保持很规律，虽然说不是睡的特别早，但已经比之前有了很大的改善，而且睡的时间差不多够了就能起床了，不会像之前一样赖到十一二点。总之的总之就是感觉新学期的开始自己在各个方面都有在变好，希望这种改变能够维持住。</p><p>真的很羡慕戴玮宇可以又去新加坡看演唱会！其实自己努力一下也许也可以去的，甚至可以和他一起看演唱会，不敢想象如果这件事真的发生了我会是多么幸福快乐的小女孩！！但是在去年七月开始卖票的时候我甚至都没有努力一下，就已经给自己判了死刑，以至于重新燃起了去看演唱会的念头的时候，连一个买票的code都没有，自己也从来没有认真关注过官方放票的消息。哎。但不管怎么样，这一定会是我最后一场遗憾的演唱会！之后的每一场巡演，我都将到场！不顾一切！！！</p><p>期待戴玮宇给我买的短袖！呜呜呜呜，有他这么好的朋友我真的好幸福！！感觉从小到大收了好多好多都是我很喜欢的礼物！！感觉我的每一张专辑都是他送的……不过现在也有丁豪送的啦！呜呜呜呜丁豪也真的好好，去加拿大开会还想着给我带专辑！！大家都好爱我！</p><h1 id="February"><a href="#February" class="headerlink" title="February"></a>February</h1><h2 id="2-26"><a href="#2-26" class="headerlink" title="2.26"></a>2.26</h2><p>破文献翻译写了整整两天了！可恶！</p><h2 id="2-19"><a href="#2-19" class="headerlink" title="2.19"></a>2.19</h2><p>今天老师问我要作业成绩，我直接给他发过去了全部整理好的文件，狠狠把他惊到了。多亏我提前好几天就开始批作业了！</p><h2 id="2-12"><a href="#2-12" class="headerlink" title="2.12"></a>2.12</h2><p>太久没写日记了，更新一下状态。一月底成功的住上院做了手术，然后就是回家修养，整天在床上躺着。好消息是目前稳步恢复中，坏消息是到现在还没洗过澡，也经常因为头太油了而奇痒无比！！</p><p>今天是大年初三，过年到现在看了两部春节档电影，都还很不错。收到了爸爸妈妈给的重磅压岁钱（比往年多很多），现在一下子财富有点自由哈哈哈哈（不是）。今天下午爸爸的第一届学生来拜年，又收到了压岁钱，简直是意外之喜！</p><p>要开始工作了……</p><h1 id="January"><a href="#January" class="headerlink" title="January"></a>January</h1><h2 id="1-27"><a href="#1-27" class="headerlink" title="1.27"></a>1.27</h2><p>排队了这么久了，为什么还不通知我去做手术呢……为什么医生也不回微信啊……</p><h2 id="1-14"><a href="#1-14" class="headerlink" title="1.14"></a>1.14</h2><p>审核失败了两次之后终于成功报名了教资，以后不能再随意挥霍空余时间了，得抓紧学起来了！寒假不仅得科研，还要复习教资，而且还想为下学期的凝导做准备学一下固体物理呢……OMG我能做到吗。</p><h2 id="1-13"><a href="#1-13" class="headerlink" title="1.13"></a>1.13</h2><p>年底事情比较多，好长一段时间没顾得上写日记。今天终于打算更新迭代一下。</p><p>今天做了两件大事，一件是拍到了令我超级满意的证件照，另外一件就是完成了教师资格证报名。</p><p>寒假要努力捏。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>TaylorSwift_TheErasTour</title>
    <link href="/2023/12/10/TaylorSwift-TheErasTour/"/>
    <url>/2023/12/10/TaylorSwift-TheErasTour/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h1><p>鉴于Taylor Swift The Eras Tour的巡演大电影将在2021.1.5上映，我必须在去电影院之前把所有的歌词背会，于是特意开了这个帖子用于每天背歌词的打卡和记录，一共40首，所以按照目前的时间来看的话，每天都要学习两首。时间充裕呢就学两首全新的，不充裕呢就用已经会背的来充数啦。</p><h1 id="已经OK的"><a href="#已经OK的" class="headerlink" title="已经OK的"></a>已经OK的</h1><ol><li>Miss Americana &amp; The Heartbreak Prince</li><li>You Need To Calm Down</li><li>Cruel Summer</li><li>Lover</li><li><del>The Man</del></li><li>Fearless</li><li><del>Love Story</del></li><li><del>You Belong With Me</del></li><li>willow</li><li>marjorie</li><li>champagne problems</li><li>tolerate it</li><li>…Ready For it?</li><li>Delicate</li><li>Don’t Blame Me</li><li>Look What You Made Me Do</li><li>Enchanted</li><li>22</li><li>We Are Never Ever Getting Back Together</li><li>I Know You Were Trouble</li><li>All Too Well</li><li>the 1</li><li>betty</li><li>the last great american dynasty</li><li>august</li><li>illicit affairs</li><li>my tears ricochet</li><li>Style</li><li><del>Blank Space</del></li><li>Shake it off</li><li>Bad Blood</li><li>Our Song</li><li>You’re On Your Own, Kid</li><li>Lavender Haze</li><li>Anti-Hero</li><li>Midnight Rain</li><li>Vigilante Shit</li><li>Bejeweled</li><li>Mastermind</li><li>Karma</li><li>Long Live</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>song</tag>
      
      <tag>record</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一辆破面包车引发的回响</title>
    <link href="/2023/06/14/%E4%B8%80%E8%BE%86%E7%A0%B4%E9%9D%A2%E5%8C%85%E8%BD%A6%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%93%8D/"/>
    <url>/2023/06/14/%E4%B8%80%E8%BE%86%E7%A0%B4%E9%9D%A2%E5%8C%85%E8%BD%A6%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%93%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天天气很热，在食堂吃完午饭总觉得吃的过于简朴了一点，于是在手机app上下单了一杯星巴克生咖。很意外，又出新品了，是类似星冰乐的冰沙。层层叠叠的紫色和若隐若现的白色交叠着，明艳的色彩即使在这样盛大的夏日阳光里依然没有逊色，给我带来骄阳似火里一抹清凉的好心情。</p><p>拿着生咖去办公室的路上，在羽毛球馆门口的拐角偶遇了一辆面包车。车身很破，由于隔音很差的缘故，车里放的超大声的音乐毫不掩饰地倾泻出来，但是又因为车的音响很烂而显得很模糊。强烈的熟悉感击中了我，在脑海中思索半天，突然跳出了答案。竟然是上尉的歌！突然间有一种恍如隔世的感觉，面包车很快开走了，音乐声也越来越小渐行渐远，就好像是我久远的初高中年代。</p><p>什么时候第一次听上尉呢，好像是从初中喜欢的男孩子的耳机里。那时候还很流行用MP3听歌，我仍旧记得那天我见他的时候，他穿着纯白色的t恤，时间刚刚好是阳光盛大的午后，明晃晃的光线照射在他白色的衣服上，干净得刺眼。他随意靠在双杠上，大拇指在ipod classic的控制键上丝滑的转动。那时候也是我第一次爱上ipod classic，从来没有见过如此优雅的产品，只需要轻轻转动大拇指，菜单就可以飞快得翻动。后来我曾经试图也想买一个，但是却迎来了它停产的消息。</p><p>然后，再一次，就是我们并排坐在一起，他塞给我一个白色耳机，依旧是大拇指轻轻转动，就在菜单里选中了那首《You are beautiful》。一下子被上尉的声音惊艳到，然后也因为这个男孩子喜欢他，我也开始疯狂地听上尉的歌，直到每一首都耳熟能详，朗朗上口。很奇怪，我自诩有独特且不赖的听歌品味，但我还是很容易就被一个在意的人影响。同样是这个男孩子，他在我听艾薇儿的时候告诉我说，你可以听听Taylor Swift。我照做了，于是我又爱上了Taylor Swift。但我对Taylor的爱是长情的，感谢这个契机让我认识到了她，在那一天之后的每一天，我都庆幸我认识了她，并且喜欢了她长达10年之久，直到今天依旧如此。她已经成为了我唯一最爱的歌手，她代表的已经不仅仅是好听的歌而已，而是无数鼓舞人心的歌词写的那样，和她的人生经历，和她身上宝贵的品质那样，使我前进，给我安慰。</p><p>后来，自然而然也理所应当的，那个男孩和我有了一段热烈而又人尽皆知的感情，但是最终他又以喜欢上了别人为理由把我抛弃。可笑的是，那个他喜欢的女孩，和我考上了同一所高中，甚至因为双方父母的不知情而安排我们一起坐车回家。之后，我最爱的物理老师成了她的班主任，我的人际关系也无法割断与她的联系，甚至高考也因为我失利了，而和她只有几分之差，上了同一所大学。要我说，命运是懂得怎么捉弄人的。</p><p>后来高中的时候，一次偶然的机会，我还和那个男孩子聊过。得知他们已经分手，我并没有太多的感触。只是觉得一切画上了一个句号，谁也没有得到谁。我说，你最近在听什么歌，因为在我心里一直觉得他的听歌品味是高于我的，甚至于启蒙了一部分的我。他说，你怎么还在听Taylor Swift，多土啊，我现在都听张学友了。我哑然失笑，突然感觉自己之前的崇拜也就那么回事，这一切也就那么回事而已。这一次，我没听他的，一直到今天我都始终如一的喜欢Taylor。但这一切看起来真的有点讽刺，在我人生的一段时间里，我近乎疯狂的追随着一个人的听歌品味，最后却发现这一切不过如此，可能只是他随口一说，我却过于在意了。</p><p>但我依旧觉得，一个人听的歌在很大程度上反映了这个人是个什么样的人。我也发现，如果两个人的歌单高度重合的话，那他们的性格或者三观或者仅仅是爱好，都至少有很大一部分是契合的。我想也是因为如此，所以在我大学的时候，当我知道男朋友听的都是日文歌的时候，我就已经在心里默认了我们并不是一路人，事实也是这样。</p><p>和上尉的第二次交集，是在高中。那时候跑到扬州参加数学竞赛。很巧很巧的是，在那个小地方，在街的拐角，那时候的男朋友听到了《postcards》，他兴奋的用手机发消息告诉我，我也听到了，我也告诉他。那一刻我觉得我们心意相通。《postcards》也是我最爱的歌了。不过，虽然这段感情维持了一年，中间有过争吵和委屈，也都一一化解。本以为挺过了高考，就不会再有阻碍了，但是一切都戛然而止。花了很多时间去释怀，也在四年以后，大学毕业前夕，得到了一句真诚的道歉。但是，得知他现在过的很幸福，我也依然是欣慰和祝福。</p><p>我很开心，至少曾经在意过的每一个男孩子，现在都过得不差，并且很多都找到了自己的幸福。很荣幸自己曾经是他们的一段经历，或许也为今天的他们做出了一点微不足道的贡献。不过说到底人生还是一个人的旅程，你生命中的每一个人都只能陪你走过一段。很感谢他们陪我走过了这一段段，虽然如今我依旧是一个人，但我仍然相信，下一个摆渡人，他还在前面等我，我要快点往前赶赶。</p><p>（这篇日记，从想开始写，到现在已经拖了整整一个半月了，我的拖延症得治）</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>thoughts</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023Books&amp;Movies</title>
    <link href="/2023/05/22/2023Books&amp;Movies/"/>
    <url>/2023/05/22/2023Books&amp;Movies/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h1><p>最近做的最值得的事，就是开始阅读。自从在星期四上午的声学进展课上拿出Kindle以来，短短四天的时间，我已经看完了一本书。</p><p>不知道多少年没有这样阅读了，小时候一直有的睡前阅读的习惯不知道从什么时候销声匿迹，以前打着手电筒看书到睡着的那股劲头也早就没了。上一次如饥似渴地看书还是在高考前几天的日子，但那不过是出于虚度复习的无聊时光。高中时缠着爸妈要买Kindle，吃灰了多年，最近总算是开始派上用场了。</p><p>原来看书是一件这么有意思的事情，原来我这么多年错过了这么多精彩的世界，原来每天真的可以挤出许多时间看书，原来手机可以如此失去它的吸引力。</p><p>那么，阅读吧！我很开心，今年我23岁，我又重新捡起阅读了，还不算太晚。</p><hr><p>11.16更新:</p><p>读研以来爱上了自己一个人去看电影,这种不被打扰的,可以静静放空和思考的,独属于我自己的私人时间.突然想到其实一年看的电影比书还多,也不乏很多好电影,所以新开辟一个电影板块.</p><h1 id="BookList"><a href="#BookList" class="headerlink" title="BookList"></a>BookList</h1><table><thead><tr><th align="center">Name</th><th align="center">Status</th><th align="center">Start Date</th><th align="center">End Date</th><th align="center">Score</th><th align="center">Review</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">蝲蛄吟唱的地方</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.18</td><td align="center">5.21</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">“没有价值的男孩总是发出噪音。”到底是救赎，还是毁灭？</td></tr><tr><td align="center">呼兰河传</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.22</td><td align="center">5.24</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">通过孩童的眼光去描写一些黑暗的东西，但不太算是我的type。</td></tr><tr><td align="center">房思琪的初恋乐园</td><td align="center">Finished</td><td align="center">5.24</td><td align="center">6.3</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">“你爱我吗,老师?”</td></tr><tr><td align="center">如雪如山</td><td align="center">Finished</td><td align="center">6.5</td><td align="center">6.18</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">非常非常女性主义的一部作品，引人深思。</td></tr><tr><td align="center">面纱</td><td align="center">Finished</td><td align="center">6.20</td><td align="center">8.14</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">拖了很久但是是好看的</td></tr><tr><td align="center">长安的荔枝</td><td align="center">Finished</td><td align="center">8.15</td><td align="center">8.21</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">篇幅不算太长的小故事，感觉包含了很多职场上的道理。</td></tr><tr><td align="center">刀锋</td><td align="center">Finished</td><td align="center">8.22</td><td align="center">12.2</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">这本书拖延了太久！总算是看完了，很毛姆的风格。毛姆的书总是充满了浪漫的理想主义，跟我非常契合，从月亮与六便士的时候就开始爱上了。</td></tr><tr><td align="center">随遇而安</td><td align="center">Finished</td><td align="center">10.17</td><td align="center">11.16</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">看汪曾祺的散文让人慢下来.</td></tr><tr><td align="center">蛤蟆先生去看心理医生</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.3</td><td align="center">12.21</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">被很多人推荐的心理类书籍，希望看完可以心态更平和，放下内耗。</td></tr></tbody></table><h1 id="To-Read"><a href="#To-Read" class="headerlink" title="To Read"></a>To Read</h1><ul><li>霍乱时期的爱情</li><li>穆斯林的葬礼(已经读了两次了每次都只读了一半但其实它还是很好看的)</li><li>半生缘</li><li>悉达多</li><li>骗子来到南方</li></ul><h1 id="MovieList"><a href="#MovieList" class="headerlink" title="MovieList"></a>MovieList</h1><table><thead><tr><th align="center">Name</th><th align="center">Status</th><th align="center">Start Date</th><th align="center">End Date</th><th align="center">Score</th><th align="center">Review</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">二手杰作</td><td align="center">Finished</td><td align="center">11.14</td><td align="center">11.14</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">情节有点夸张的荒谬,很有讽刺意味.郭麒麟的造型真的雷到我了哈哈哈哈,但是大家演技都还行,于老师不愧是老戏骨.</td></tr><tr><td align="center">拯救嫌疑人</td><td align="center">Finished</td><td align="center">11.15</td><td align="center">11.15</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">反转反转再反转，情节跌宕起伏，尤其是最后真的把我吓坏了。斐妈现在真的是资源演技两开花，果然红气养人。永远不要低估一个母亲的勇敢。</td></tr><tr><td align="center">万物生灵</td><td align="center">Finished</td><td align="center">11.13</td><td align="center">1.15</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">有唐顿庄园的味道.真的很喜欢这种英国乡村类型的剧,风景真的好美,好治愈啊,而且故事情节也是偏温情向的.但是奇怪的是虽然剧情表面上很“平淡”,但就是给人一种细水长流的舒服感,不会无聊,很快就能看进去.</td></tr><tr><td align="center">以爱为营</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">11.23</td><td align="center">⭐️⭐️</td><td align="center">剧情有点尬,穿搭很土,白鹿有点普撑不起女主绝世大美女的人设,但是王鹤棣真的真的真的好帅啊啊啊啊!</td></tr><tr><td align="center">涉过愤怒的海</td><td align="center">Finished</td><td align="center">11.26</td><td align="center">11.26</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">有点震撼的一部电影，虽然全员疯批，但是无论是叙事方式还是主题都很让我get到，畸形的自以为是的“爱”让孩子失去爱的能力。</td></tr><tr><td align="center">饥饿游戏：鸣鸟与蛇之歌</td><td align="center">Finished</td><td align="center">11.27</td><td align="center">11.27</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">第一次看饥饿游戏，虽然没看过之前的但还是完全入戏了。电影把人性表现的很出彩，让人反思。当然vip厅的舒适大大加分了，打算把前几部也看掉。</td></tr><tr><td align="center">故乡，别来无恙</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.2</td><td align="center">12.5</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">太好看了，很久没有看过这么正能量，然后所有演员又都很松弛的剧了，看完感觉自己也被治愈了。一定要看一下导演的其他作品。</td></tr><tr><td align="center">三大队</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.9</td><td align="center">12.9</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">张译的演技没得说，冲着他去看的，意外的发现其他人也都是熟悉的面孔。想说的话都在朋友圈了。</td></tr><tr><td align="center">旺卡</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.9</td><td align="center">12.9</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">又回到了小时候看《查理和巧克力工厂》的感觉，一部很开心很梦幻很童话的电影。</td></tr><tr><td align="center">装腔启示录</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.19</td><td align="center">1.17</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">这个导演的作品真的都很棒，太好看了，无论是三观还是里面的拉扯，都好有格调。</td></tr><tr><td align="center">饥饿游戏123</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">感觉女主的三观真的是……而且3真的是太垃圾了，前两部还可以</td></tr><tr><td align="center">莫斯科行动</td><td align="center">Finished</td><td align="center">-</td><td align="center">-</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">感觉很奇怪，说是列车劫案，但其实根本没有在拍这个……</td></tr><tr><td align="center">La La Land</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.23</td><td align="center">12.23</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">期待已久的重映，最后结尾还是狠狠破防了，虽然主角be了但真的很向往这样的爱情谁懂！ps：今天荔枝广场幸福蓝海八周年庆，吃到了生日蛋糕～</td></tr><tr><td align="center">狗神</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.26</td><td align="center">12.26</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">太好看了，剧情完全震惊我。主人公的遭遇如此悲惨，他却还这样的乐观善良。最后的狗狗从监狱救人真的感动哭了。</td></tr><tr><td align="center">泰勒·斯威夫特：时代巡回演唱会</td><td align="center">Finished</td><td align="center">12.31</td><td align="center">12.31</td><td align="center">⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</td><td align="center">和戴玮宇一起看的下午13:13的场，还认识了两个新朋友。演唱会真的效果太好了，太震撼了，呜呜呜呜。</td></tr></tbody></table><h1 id="To-Watch"><a href="#To-Watch" class="headerlink" title="To Watch"></a>To Watch</h1><ul><li>青春王室</li><li>无价之宝</li><li>志愿军</li><li>刀尖</li><li>好想也没那么热血沸腾</li><li>喜马拉雅之灵</li><li>珍.古道尔的传奇一生</li><li>星愿(Disney)</li><li>再见,李可乐</li><li>Taylor swift the eras tour巡演大电影！</li><li>瞒天过海</li><li>照明商店</li><li>爆烈点</li><li>潜行</li><li>没有什么事是一顿火锅不能解决的</li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>movie</tag>
      
      <tag>book</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Titanic</title>
    <link href="/2023/04/05/Titanic/"/>
    <url>/2023/04/05/Titanic/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>礼拜二午饭吃得有些晚了，吃过午饭已经是下午两点多，在等一个派送中的快递，就在汉口路来回闲逛，没想到一直没等到快递的消息。打开手机随便看看，正好看到泰坦尼克号重映了，而且三点多就有一场在荔枝广场，而且还是我最喜欢的vip厅，于是几乎没有什么犹豫就立刻前往。在凯瑟琳广场的星巴克点了一杯燕麦丝绒拿铁，刚好用掉了我的金星级晋级券，到达电影院时刚刚好还剩十分钟。</p><p>我很喜欢荔枝广场vip厅的沙发，宽敞、带靠垫，并且可以通过电动按钮控制它让自己躺下。我调整好舒适的角度，把腿放平，把靠垫垫在脖子后面，电影就开始了。</p><p><img src="/img/titanic.jpg"></p><p>经典就是经典，时隔这么多年拿出来，仍旧是一部引人入胜的好片子。场景只是一方面，更重要的是片中许许多多的细节，对人、对人性的刻画。</p><p>我挺喜欢那个暴发户，虽然真正的富人们都看不起她，觉得她只是有钱，并不是真正的贵族。但她是唯一一个没有被这帮上等人同化的人，她没有因为自己有钱就看不起贫穷的jack，相反，她把自己儿子的西装借给jack穿，为了让他在饭局上有一件体面的衣服，她还在饭局上为jack解围。当船沉没后，她也是全救生艇唯一一个要求回去救人的人，而船上的其他富太太们，因为害怕回去救人会陷入危险，全部选择了沉默，见死不救。那么多救生艇，很多都没有坐满，还有很多空位，但只有唯一一艘回去救人了，幸运的rose就是这样被救起来的。船上携带的救生艇原本可以救出一半的人，却因为人性的自私自利，最终只救出了700多人，1500多人命丧大海。</p><p>我在想，是不是自私才是人的本性，如果我在那里，我又会怎么选呢。但没有到那个境地，我想我永远也不会知道我会如何选择，我只祈祷我不要和那些所谓的上等人一样。</p><p>但他们也有值得学习的一面，我觉得是保持优雅，这里优雅并不是单纯的字面上的意思，我觉得可以理解为“一种自己理解热爱并坚持的形式主义”。比如那个因为已经无法逃脱，而选择穿着体面而等待死亡来临的老贵族。又或者是在逃生时还在演奏古典音乐的音乐家们，人们争相上救生船的混乱与拥挤，和旁边提琴手的专注、优雅形成了鲜明的对比。当船体已经严重倾斜，即将沉没的时候，音乐家们互相道别，祝福彼此，其中一位留下来继续演奏，另外三位听到这热爱一生的音乐声也为之动容了，没有一个人选择逃生，他们用音乐对抗着自己的恐惧，用音乐直面扑面涌来的肆意的海水，一直到生命的最后一刻。</p><p>最后关于爱情线，希望有一天我也能遇到那个可以为了我奋不顾身的人，哪怕晚一点也没关系。最后来一张经典场景吧：</p><p><img src="/img/imflyingjack.jpg"></p><p>Titanic is called the ship of the dream. And it was, it really was.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>movie</tag>
      
      <tag>thoughts</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2023/03/31/hello-world/"/>
    <url>/2023/03/31/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023diary</title>
    <link href="/2023/03/21/2023diary/"/>
    <url>/2023/03/21/2023diary/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="December"><a href="#December" class="headerlink" title="December"></a>December</h1><h2 id="12-23"><a href="#12-23" class="headerlink" title="12.23"></a>12.23</h2><p>昨晚上激情下单了一堆保健品，最近脸实在是又黄又暗沉，熬夜熬多了的后果，VC吃起来！然后买了新的药膏，阿达帕林和壬二酸，期待可以让痘痘有新的改变。</p><p>今天和小侯一起去看了La La Land的重映，虽然已经对剧情熟悉得不能再熟悉，但还是破防了差点流泪。怎么可以有这么美的画面，这么梦幻的爱情，和这么好听的歌啊，每次音乐响起并且逐渐加大对时候，都感觉心胸里面澎拜着要溢出来的感动。另外，今天刚好是荔枝广场幸福蓝海8周年庆，电影开场前刚好赶上了生日蛋糕，分到了一大块，好好吃👍</p><p>今天也是暴饮暴食的一天，所有忌口什么的完全破例了，又是吃了生日蛋糕，还吃了最大桶爆米花，喝了牛乳奶茶，最后吃了烤冷面。哎，让痘痘来的更猛烈些吧！至少早睡还是我唯一能做的……</p><h2 id="12-20"><a href="#12-20" class="headerlink" title="12.20"></a>12.20</h2><p>作息仍旧没有调整过来，睡的不算太晚了但是起的还是很晚，并且也没有锻炼。晚上出去买晚饭的时候没有带围巾和口罩，外面真的好冷好冷！！感觉脸像在被刀割一样的痛。</p><p>因为天太冷不想出门，吃了两次方便面，喝了两次香飘飘，并且吃了巧克力酱夹心的华夫饼，今天晚上也吃了肯德基，一下子长了好多痘痘，太不健康了。还是要重新坚持忌口！！！！而且我发现想要做到忌口，最重要的还是得按时吃饭，这样就可以去食堂，就不至于找不到东西吃然后就只能吃不健康的东西。加油！今天还在盒马买了一堆水果，要多吃蓝莓补充花青素和维生素C，希望可以变白！然后还买了梨，希望可以润肺降燥，然后让右脸的红肿痘消掉。还买了橙子补充VC。</p><p>明天就要上直播课了，期待。并且希望明天能早点起床，然后从明天开始吃早饭+坚持运动。</p><h2 id="12-19"><a href="#12-19" class="headerlink" title="12.19"></a>12.19</h2><p>昨天晚上组会终于鼓起勇气冒泡，概括的说了一下最近几个月的工作。接下来要有一小段时间的自由摆烂期了。</p><p>最近下雪天气又冷，每天精神状态能量都很低，只想窝在宿舍。作息也开始严重紊乱了，昼夜颠倒的快，好不健康。要快点调整回来！</p><p>最近又开始研究赚钱了，尊嘟有点缺钱，好多想买的东西！报名了一个1块钱的知乎写作班，希望最终真的能变现。</p><h2 id="12-10"><a href="#12-10" class="headerlink" title="12.10"></a>12.10</h2><p>下雨咯！早上点了星巴克，发现自己错过了手机壳的活动（which两款我都爱上，一个超级美丽一个超级适合本命年，打算之后咸鱼看看能不能收一个）。中午打了八段锦（好累，还是身体太虚了，以后要每天坚持，先每天打一遍，感觉适应点了就两遍这样往上加）。然后打开电脑把期末的大作业布置了一下，顺便写点日记（此刻），等一下要出门吃饭咯。</p><p>下午要去看林医生，最近想到自己每周中药要喝那么多钱，我还不忌口+熬夜，就觉得好愧疚好浪费钱！于是直接一个痛定思痛，开始严格忌口+不熬夜，然后又跟着小红书上的护肤博主学习痘肌护理方法，每天晚上使用A醇。已经连续三天早上起来没有一个新痘了！！我要坚持！！我要变好！！继续努力！！！！吃得清淡清淡再清淡！严格控制饮食！！忍住忍住在忍住！！早睡早睡早睡！！！每天早上醒来，照镜子看到自己一个新的痘痘都没有长，是真的好幸福啊啊啊啊啊啊。</p><h2 id="12-9"><a href="#12-9" class="headerlink" title="12.9"></a>12.9</h2><p>休闲的星期六，一下午看了两场电影，真的好爽，独处的能量拉满了。其实本来只是想看张译的《三大队》，后来发现想看的《旺卡》时间刚好对得上，只差6分钟，排队上了个厕所，回去的时候刚刚好开始。太幸福了！！看完电影出来，在前台预定了霉妈大电影的周边（买了双层水杯因为以后可以天天用，没买爆米花桶虽然两个一起买可以便宜20块，因为爆米花桶实在是想不到能有啥用除了在那里摆着，太穷了还是理性一点比较好）。还没开始背歌词，得抓紧了！今天开始一天背两首！！</p><p>从电影院出来之后整个人还是洋溢着幸福，于是坐在俺的小电瓶车上发了一段超长朋友圈～～</p><h2 id="12-8"><a href="#12-8" class="headerlink" title="12.8"></a>12.8</h2><p>周一组会的时候实在是无法忍受内心的焦虑不安与无事可做的愧疚感，于是跑去push导师了。然后结果就是最近几天都被导师push……虽然又开始每天有一点点焦虑紧张，但至少是有事做了。今天务必把图画好！</p><h2 id="12-3"><a href="#12-3" class="headerlink" title="12.3"></a>12.3</h2><p>又是无比惬意的一周～今天已经在努力调整状态了，希望周一准时回归，满血复活。把宿舍桌子收拾了一下，现在可以同时放下电脑和ipad，尊嘟很不错，工作追剧两不误哈哈。干净整洁的桌子真的看起来让人心情很好捏。</p><p>还有就是，这周一定一定严格执行清淡饮食，忌口和早睡早睡早睡！（11点务必上床11:30务必睡着please！！！）想到每周喝中药600块钱我都心痛的想死，再作死放纵自己就是纯纯扔钱！</p><h1 id="November"><a href="#November" class="headerlink" title="November"></a>November</h1><h2 id="11-29"><a href="#11-29" class="headerlink" title="11.29"></a>11.29</h2><p>在宿舍床上躺了一整天！摆烂真爽。明天要正常工作了～</p><p>ps：发现自己好久不用ipad了，总是让他不停没电自动关机，然后再充电再关机。想了一下不爱用的原因是没有给ipad开校园网无感知认证，每次想要用都发现没有网络，还得手动登陆联网，并且同时手机Wi-Fi也会被强制下线。于是今天修改了一下我的方案，取消宿舍里我自己电脑的在线保持和无感知认证（因为这个电脑基本现在只是用来写写日记或者娱乐之类的，而且基本好几天才会打开一次，并且因为每天都会回宿舍，甚至在宿舍的时间更多，所以也没有什么远程这一台电脑的必要）。修改完之后现在ipad就可以随时上网了，可以用它来看视频刷小红书看电子书啥的，然后也不会影响手机Wi-Fi在线，满意！大屏幕毕竟看起来还是爽呀，而且手机老是容易没电。（突然又想到要是有个ipad mini就好了，这样出门也可以揣包里（（我好贪心！</p><h2 id="11-26"><a href="#11-26" class="headerlink" title="11.26"></a>11.26</h2><p>昨天礼拜六，爸爸妈妈来栖霞山玩。原本我是计划参与批卷子，然后不和他们一起玩的，结果批卷子临时推迟了，于是我就改变计划，坐地铁到仙林校区和爸爸妈妈汇合。</p><p>美中不足的是路上大堵车，真的太堵了，不过还好因为我们态度强硬坚决拒绝去南门，最终我们成功开进了停车场并且找到了位置。然后其他的一切都很完美，风景很棒，枫叶非常非常的红，然后天气也很好，太阳高照光线很美，温度也很暖和。没想到返程的时候变成了我开车，本来只是随口一提，结果爸爸欣然同意让我开车（其实路上车很多也有点堵），第一次有了作为一个成年人可以帮爸爸分担开车的感觉，一路上也很顺利，成功停到了仙林金鹰的地下停车场（真的超级大啊啊啊啊，最后走的时候绕了好久才出去）。</p><p>原本计划吃南京大排档的，但是到那的时候才3:50，大家都没吃午饭，南京大排档却要5:00才接客。最终我推荐了左庭右院，就餐体验非常好！爸爸妈妈觉得火锅很好吃，服务也很好，小冰棍也得到了好评，还拿走了小礼品，打折+免单饮料！！！体验太棒了！！！</p><p>爸妈把我送到地铁站，跟爸爸妈妈分别以后就坐地铁回学校，然后回宿舍简单休息了一下就去办公室批卷子了。在办公室呆到了12点，然后理所当然熬夜了。但是我效率真的很高，飞快批完题目然后开始头脑风暴算总分机械式登分。已经不会思考了头脑一片空白，感觉昨天晚上一定掉了很多根头发！头也油了！！！然后今天中午来办公室继续赶工，刚刚终于完成了（不仅登完分数还把卷子分开按顺序理好并且核对了一遍）。效率好高！这周末真的好充实。</p><p>ps：因为礼拜六又是早起又是爬栖霞山又是走了很多路，晚上回来不仅没有休息还高强度集中注意力并且用脑改卷子算总分，并且晚上还熬夜了，我终于获得了四个小时的深度睡眠（之前都是2小时，睡的不怎么样，和我的正常水平3个多小时差了不少）。</p><h2 id="11-20"><a href="#11-20" class="headerlink" title="11.20"></a>11.20</h2><p>礼拜天晚上被问了进度，今天礼拜一破天荒早起来办公室想给新的一周一个好的开始，结果不知道哪里中邪了困得死去活来的，真是前所未有，好奇怪。我都在怀疑是不是吃了鱼油的原因，但是我也吃了不少了之前都没有这些奇怪的反应啊。或许是中药的原因？最近一段时间确实总是睡不踏实，深度睡眠时间没有以前长了，而且也老是做梦。</p><h2 id="11-16"><a href="#11-16" class="headerlink" title="11.16"></a>11.16</h2><p>前天因为晚上吃了肯德基，直接爆了满脸大痘，今天去看林医生的时候被狠狠骂了呜呜呜，他还一直笑我的痘痘！but我却是真的要重视起来了不仅不能熬夜还得认真忌口，不然纯纯浪费钱啊呜呜呜。</p><p>与林医生的第一次互动！之前都是我单方面点赞他朋友圈或者给他评论，他也不会回复。今天发了一条每次看病都会迟到的朋友圈，然后他不仅点赞了还评论我说“看我就迟到”哈哈哈哈哈哈哈笑死啦！原来林医生还是会看朋友圈也会点赞的吼～get</p><p>既前天熬夜科研然后通宵玩手机之后，我的作息发生了极大的紊乱。今天好不容易因为上午要看病早早起床了，希望从今天开始开个好头，可以回归正常作息，不再熬夜！！！！fighting！！同时上次感觉自己科研到半夜太努力了，也让老师觉得我很努力，于是就开始摆烂了整整两天，本来准备今天好好学习的，结果今天上午去看医生，下午又有个讲座要去听，晚上又要陪师妹打游戏（已经第二次了真的不希望这件事变成每周例行任务，我真的没那么多时间啊啊啊啊！而且我也没有那么多社交能量呜呜呜感觉需要独处一下）。</p><h2 id="11-14"><a href="#11-14" class="headerlink" title="11.14"></a>11.14</h2><p>昨天晚上回宿舍以后导师回复了我10:30发给他的图，并且又提出了一些修改意见，于是我努力的修改，最后快一点钟了才改完发过去。好了，狠狠刷存在感了，努力人设立住了。但是我又狠狠熬夜了！！！科研完合上电脑还是不想睡，然后就通宵了啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊。</p><p>不过好消息是刷抖音刷到taylor swift的巡演大电影终于在内地过审了……真的好期待啊啊啊啊啊！！！我一定要刷好几遍呜呜呜呜呜呜呜呜我要在电影院放声歌唱！</p><p>今天早上起床听到了蓝兄弟脱单的好消息，被师弟狠狠追互相一见钟情认识两个礼拜就在一起。什么神仙偶像剧情啊，给我也来一个！好羡慕啊，好想谈恋爱，真的真的好想谈恋爱。所以当初为什么那么果断，甚至都没有想清楚，就把师兄推开呢。明明对师兄还是有感觉的呀，但是对他的上头就是感觉的无所适从，想要逃避。我觉得还是我那一点小小的自卑心在作祟……师兄太帅了我又觉得我自己很丑！是真的觉得自己很丑，还有这样那样的毛病，哎。为什么别人的20多岁都是一个个青春靓丽美少女满脸胶原蛋白皮肤嫩的要掐出水，而我满脸痘激素脸毛孔粗大面色暗沉大小脸还因为皮肤太敏感不能化妆，真的会深深自卑啊，照镜子看到自己真的会难过，打开手机前置也真的会难过。不敢想象如果我能和正常人一样我会是多么快乐的小女孩啊，我会多么勇敢的去追求爱啊，就像我小时候那样。</p><h2 id="11-13"><a href="#11-13" class="headerlink" title="11.13"></a>11.13</h2><p>今天尝试了一些美拉德穿搭，一身棕色系很满意，唯一美中不足的是裙子真的太勒腰了，但是谁让我尺码买小了并且这条裙子双11卖断货了所有尺码都没了所以不能换货！伤心。为了这条裙子的美貌我选择忍受它的勒！</p><p>我发现认真穿搭（打扮）真的能让我更愿意来办公室并且更愿意工作，工作效率也更高，比如今天就没有摆烂然后现在晚上10:30了我还在办公室画图。感觉大家都好努力，我也还是要努力起来捏。</p><h2 id="11-10"><a href="#11-10" class="headerlink" title="11.10"></a>11.10</h2><p>我的错!我又一个月没来写日记了!其实倒也不是没有可以说的东西,也不是没有时间写日记,我觉得主要原因是很久没有收拾宿舍了然后桌子上非常无比的凌乱,东西都摆不下了好多只能摆在电脑上,然后就没有办法把电脑打开,不然的话电脑上的那一堆东西就没有地方放了。我的天呀,我真的是太随意了!!今天无论如何要抽出时间去整理桌面and整理衣柜（感觉夏天的衣服还是要收进箱子里，不能就那样放柜子里，不然冬装实在是放不下啊……而且还有好多从来都不会穿的冬装，真的应该清理一下就是说，可以带回家或者卖掉！）（我的jk我必须卖掉了，太幼稚了这辈子都不会再穿了……所以我当时买那么多干嘛啊啊啊啊啊啊。</p><p>今天准备先去优衣库狠狠消费一波，然后去吃饭，然后回宿舍开始收拾。（要开始认真穿搭了，感觉之前的穿搭水平还是忽上忽下，有时候过于幼稚，而且认真穿搭可以让我保持好心情，也更愿意来办公室，更愿意工作了。</p><h1 id="October"><a href="#October" class="headerlink" title="October"></a>October</h1><h2 id="10-17"><a href="#10-17" class="headerlink" title="10.17"></a>10.17</h2><p>今天早上七点钟起了个大早去医院做了检查,并且认真吃了早饭喝了药。中午回了宿舍破天荒睡了一次午觉，其实本来是打算洗衣服的，后来又决定先睡觉，但是上了床以后又没有立马睡觉，最后差不多到快四点钟才睡，然后一觉睡到四点半。</p><p>醒来一看手机发现和师姐的群里有很多条消息，原来今天张开过生日要吃饭。很开心的是虽然我也有在群里，也能看到消息，但是张开还是私聊了我邀请我一起去吃饭。至此，上一次我们私聊的尴尬场面终于被化解……吃饭的过程都还很不错，今天吃的很健康，炫了好多碗大补的鸽子汤、银耳，还吃了整整五六根巨大的绿色蔬菜。有一个小插曲就是，我到的时候zx和lar还没到，加上张开站着在外面，所以空了四个位置，然后师姐就让我挨着张开坐，因为张开要和同级的同学坐一起（？大概是这个意思）。然后我有点子莫名其妙有有点子莫名其妙的开心哈哈哈哈，不过吃饭全程师姐一直在调侃这件事我觉得有点太没必要了……以至于后来换了一个大桌的时候我都不敢坐过去了心想我是不是应该把位置让给师姐坐……（不过说句题外话啊，在我们几个小团体的聚餐里张开旁边的位置不一直是我坐嘛，有啥可以破防的捏）。</p><p>anyway，一开始进门碰见张开的时候没有祝他生日快乐有点遗憾，但是在微信里祝了。以及，大家一起碰杯的时候，也小声的说了，并且确保他听见了。</p><p>完美的没有工作的一天！！</p><h2 id="10-16"><a href="#10-16" class="headerlink" title="10.16"></a>10.16</h2><p>好久好久没有写日记了,其实我自己也没想到可以这么长时间不写. 断更基本是从王老师找我聊课题开始的, 在我祝福他教师节快乐以后,他就好像想起了什么似的说要和我聊一聊,然后就开启了我接下来长达一个月的焦虑和痛苦. 原本以为做的差不多的可以马上投稿的课题,在讨论完以后几乎需要推翻重来,很多图都需要重新画,甚至还有模拟需要重新跑,感觉跟做一个新课题也没太大区别了……现在的状态就是,看到mxene的课题就要呕吐的程度,今天还被e导师说了做的太慢!我认同但委屈!真的每天一睁眼想到要面对这些都想去死……</p><p>然后就是最近在人际关系上也有了一些进展和变动. 首先是和张开发生了一些不太愉快的事,并且在本可以有说开和解释的机会的时候被其他人搅和了.然后这件事目前在我心里就是一个未完成但是不甘心但是无能为力的状态了. 其次就是和师兄吧, 跟师兄变成现在这样也纯粹是因为我自己作死. 很决绝地把师兄推开了,然后又立刻马上后悔. 我意识到我真的有很强烈的回避依恋型人格, 没在一起之前非常非常上头,然后一旦发现对方也开始喜欢我以后就会立刻想要逃走.不知道是不是因为我内心深处的自卑,觉得师兄太优秀,还是说之前的恋爱以及太久没恋爱都让我渐渐的害怕走出舒适区.我不知道到底是因为什么,但是我本来有机会可以改变,现在也被我自己拒绝掉了.目前和师兄的状态就是主打一个冷漠……我现在贴上去的话又算什么呢,真的很荒唐又可笑.真的真的真的很后悔在自己还没有想清楚的时候就很冲动的把师兄排除出我的世界,不仅伤害了他,也伤害了我自己.我只能说,后悔是我的罪有应得.</p><p>最近还很焦虑自己的痘痘,每周固定看一次中医并不是很有好转,相反焦虑的心情以及不自律的熬夜让痘痘更严重.照镜子看到自己的脸会很烦躁很痛苦,真的无法与自己和解,一切自卑的来源之一.从来没有这么强烈的想要做成一件事,想要把痘痘看好.满脸痘痘的自卑让我痛苦让我内耗每一天让我拒绝爱情让我不敢见人不敢交新朋友.有时候说也会感觉不公平,明明已经努力这么久,忌口,早睡,那么多以前很喜欢的东西现在都要忍住不吃,但是为什么还是没有改变呢. 道理也知道,想的越多心情越不好越容易长痘痘,要保持好心情,但是让一个深陷痛苦之中的人保持好心情,未免有点太站着说话不腰疼,未免真的太残忍. 还有碰到陌生人总是被问为什么不去看医生,或者给我介绍医生,真的很无语,如果长痘是一件这么容易就可以看好的事,那为什么还有那么多人长痘痘呢,为什么想当然觉得我没有看过医生,而不是我已经看了很多医生却没有看好,为什么把长痘定义为只要去看医生就能解决的事,好像根本不需要付出什么努力一样. 长痘这么多年我好像真的已经忍到极限了,从来没有这么想摆脱它,照镜子的每一秒都痛苦至极!</p><p>设立了三个目标:每天运动半小时,阅读半小时,以及学习科研以外的事物半小时.希望能拯救我的焦虑吧.内心的痛苦无人诉说也无人在意,只能自己慢慢排解. 要重新回归博客日志了.</p><h1 id="September"><a href="#September" class="headerlink" title="September"></a>September</h1><h2 id="9-13"><a href="#9-13" class="headerlink" title="9.13"></a>9.13</h2><p>混乱的九月伊始。人际关系的大翻转！</p><h1 id="August"><a href="#August" class="headerlink" title="August"></a>August</h1><h2 id="8-30"><a href="#8-30" class="headerlink" title="8.30"></a>8.30</h2><p>鬼使神差地吐露心声。我好像总是很容易向陌生人交代我的全部，也许不熟悉会给我一种安全感。奇怪的我。</p><p>师兄的说话方式好像老孔雀，软软糯糯的，还很喜欢在句子的结尾使用半括号，让我好像回到了大一的时候。半括号让句子的语气变得很弱，看起来总有一种莫名的暧昧。</p><h2 id="8-29"><a href="#8-29" class="headerlink" title="8.29"></a>8.29</h2><p>昨天晚上郭老师打电话给我,说了关于科研的事。其实改文章这件事我已经拖了很久了（我一贯的拖延症），但是他竟然完全没有生气，而且他真的有在为我的以后考虑诶，给我提了很多条路，感觉还是挺感动的。毕竟我这么摆烂，还是有人为我考虑。</p><p>李老师也是，在我当会议注册志愿者的时候，李老师抽空还关心我的科研进展的情况，因为我好久没讲组会了，还点了我。而且我一直以为李老师对我的课题并不是很清楚，但是和李老师聊完以后我发现很多细节以及很久远的事他都记得，真的有被感动到。而且李老师也给了我很多建议（虽然夹在李老师和郭老师之间，他们意见不统一让我有点难受。）</p><p>今天会议结束以后睡了一个超级长的午觉（两点半睡到了五点半），感觉这几天连续的早起都缓过来了一些了。睡觉真幸福啊！睡醒就看到师姐发的消息，一起吃地锅鸡。骑电瓶车去了。</p><p>但并不是很愉快的一顿饭，感觉大家回忆了一些以往的饭局，然后师姐可能是无意说了一些类似于”xxx不在，所以这不就喊你了呀“这种话，真的有伤到我……反正就是真的被戳中了然后小小的破防了。虽然一直都知道师姐们喜欢的是张开，特别喜欢那种，也知道自己不过是师兄or张开的替补，但是真的被指出来的时候还是伤到了。感觉自己真的是一个完美饭搭子，随叫随到，而且总是有空。但是我却从来没有被考虑在内……尤其是今天才知道他们竟然还有一个小群…狠狠emo了。虽然我只是开玩笑的说了一句”懂了，我就是永远的备胎“，但是伤心却是真的。后半程几乎我就没怎么说话了，倒也不是故意不说吧，只是他们说的东西我都没有办法融入进去。第一次感觉，在人声鼎沸充满烟火气的小餐馆里，我的孤单震耳欲聋。</p><p>回去的路上我提出和张开一起，张开骑电瓶车载着我。一场秋雨一场寒，好像真的入秋了。晚风好凉，凉的让人清醒，又凉的让人沉醉。他说，你说你是i人，我以前一直没有感觉到，因为跟lar吃饭的时候你总是话很多，但是今天我终于看出你是个i人了。</p><p>我说，我和陌生人一起的时候都是这样的，话很少。或者我不开心的时候，我也会不说话。嗯，今天有点点不开心了。我还说，其实我和师兄是很像的人，我不开心的时候，就会自己默默承受，难受很多天，然后内耗。</p><p>反正是他开导了我几句。其实我挺开心，因为，我的情绪有被注意到，但我觉得我掩饰的很好。然后我是一个泪失禁体质，说一点点事情就会想哭。其实今天跟张开说这些的时候做了很久的心理建设，然后在说的时候，还是忍不住流眼泪了。</p><p>所幸我们骑的是电瓶车，我在后座，我的泪他看不见。有所幸，今天是一个凉爽的早秋夜晚，微凉的风带着一丝温柔把我的眼泪拂去。我觉得那短短的一公里多的路，那短短的几分钟的时间，就像是，涓涓细流，从山上渗透而下的山泉水，温柔流淌，又带着山里的凉气，沁人心脾。</p><p>我很享受，这样只有你和我的时间。是我说的话只有你能听见，你说的话也只有我知道，我们的对话再也没有第三个人参与。</p><h2 id="8-26"><a href="#8-26" class="headerlink" title="8.26"></a>8.26</h2><p>今天下午打了羽毛球，订了两个小时的场，打得很累，出了很多汗，但是超开心的。好久没有这么酣畅淋漓地运动了！而且惊奇地发现自己的球技，在多年没打之后，竟然还没有完全退步。接了很多个快速的球，完完全全就是靠自己的本能反应，真的很妙哈哈哈哈哈，感觉我的脑子还是挺机灵的哈。感觉需要多加练习右边正手接球的技能。</p><p>突然感觉有一点点找到了大一时候的自信，是和男孩子对打也不会羞涩的我，并且不会逊色的我。</p><p>然后就是，一些电动车后座的片段，微微靠近又不敢贴近的背，黑夜和车灯，一点点动心。</p><h2 id="8-21"><a href="#8-21" class="headerlink" title="8.21"></a>8.21</h2><p>今天不知道怎么了就是死困死困的，早上虽然醒了但是一个回笼觉直接睡到一点多了……真要命啊。感觉脑袋好晕晕乎乎！！</p><h2 id="8-20"><a href="#8-20" class="headerlink" title="8.20"></a>8.20</h2><p>迈出了学习技能的第一步，希望能够坚持。脑子里有很多爆炸般的想法，希望自己的目标和规划都可以越来越清晰。</p><h2 id="8-19"><a href="#8-19" class="headerlink" title="8.19"></a>8.19</h2><p>周六，又是七夕将至，各大商行都在打折，而且也很久没有出门逛街了，实在是心痒痒。不过奈何兜里没钱，只能作罢！</p><p>意外被邀请看了一场电影，也算是出了个门吧。回来的时候路过广州路顺便就吃了年兴发的秘制叉烧饭，好吃！就是他们家的奶茶我觉得一般，大概是太甜了。</p><p>明日得好好学习辣！给自己放假可不能放太久，不然学习的劲头又没了，就又会只想摆烂了。</p><p>想赚钱的欲望达到了顶峰！！！！！（疯魔中）</p><h2 id="8-17"><a href="#8-17" class="headerlink" title="8.17"></a>8.17</h2><p>很久很久很久没来了。之前小小回家了一趟，也休息了一段时间，并且利用在家里休息的时间很彻底的在思想上进行了一些建设，也想通了很多事情。最近要调整状态迎接开学了。</p><p>新买了sony的耳机，第一次体验到了降噪的感觉。真的很不错！</p><h2 id="8-4"><a href="#8-4" class="headerlink" title="8.4"></a>8.4</h2><p>一直办卡在跳舞的舞房举办了一个免费观影的活动，看的电影是王一博的《热烈》，刚好我没看过。前几天和小侯说的时候她还说和我去，我想去她就去，然后今天最终决定去，再问的时候就被拒绝了，说是要抢票。然后我又去问了小刘，并且主动offer可以带上对象，然后也被拒绝了。然后我又去问了黄兄弟，还是主动offer我可以当电灯泡，依旧被拒绝……最后问了蓝兄弟，继续被拒绝，但是她建议我找小兄弟，最后小兄弟明天可以和我去！整个过程未免太艰辛了。</p><p>我在想，这大概是我人生中最孤独的时刻之一了。大家都有自己的生活，但我还是一个人。我在想，也许我也需要一个男朋友，才会让自己不显得那么狼狈吧。好像在大家眼里，男朋友都比好朋友重要的多得多得多。又或许是我太高估了别人对我的情感吧。</p><p>其实一个人的生活也不是不可以，就像黄兄弟今天问我，为什么非要找人嘞，一个人不能看电影？？要老实说，我也是早已习惯，但我只是觉得生活不应如此。太寂寞，也太苦了。</p><p>我大抵是个悲观主义者！今天又开始看《请回答1988了》，希望可以得到治愈。</p><h2 id="8-1"><a href="#8-1" class="headerlink" title="8.1"></a>8.1</h2><p>新的一个月开始了！暑假已经过半，但没想到天气还算是不错，偶有下雨，最高温度也没有超过35度，总的来说到目前为止的夏天还算好过，并且看天气预报，未来的一段时间也将继续延续这样的天气。今年夏天还是很幸运滴，还没出现长达一个月的大晴天就是说。</p><p>下午特意没去办公室，想着在宿舍远程一下，结果竟然出bug了，直接键盘失灵。好无语，然后我晚上又骑车来办公室了。再一次感叹小电瓶车真的很方便，以及，打工还是要来办公室啊，27寸的大屏幕加上没有延迟的丝滑感真的爽呆，完全不耽误我写代码的进度，效率嘎嘎高。咱就是说，还是老老实实，来办公室打工吧……远程实属无奈之举！</p><h1 id="July"><a href="#July" class="headerlink" title="July"></a>July</h1><h2 id="7-30"><a href="#7-30" class="headerlink" title="7.30"></a>7.30</h2><p>台风来了，虽然南京并没有受到很大的影响，但是整日的阴雨绵绵还是让人不爽。上次组会没讲成文献，想着下次还是继续讲文献，但我已经提前准备好了，所以可以歇一歇。</p><p>最近又开始重拾跳舞了！还解锁了骑电瓶车去跳舞的新技能，只要不到十分钟，比坐地铁快多了，还不用走路！今天天气突然放晴了，好久没有见到蓝天啦～</p><h2 id="7-25"><a href="#7-25" class="headerlink" title="7.25"></a>7.25</h2><p>好久没写日记了，最近一周处于高强度学习的状态，每天早出晚归的，基本都是在办公室待到十点左右才会回来。买了电瓶车以后才发现，买电瓶车真的是我做的最正确的决定！嗖嗖快，通勤的时间从十几二十分钟一下子缩短到五分钟以内，感觉效率大大提升了，节省了很多在路上的无用时间。此外，因为通勤的时间大大节省，同时也节省了体力，我也更愿意去办公室待着了，不像以前会早早回宿舍，或者甚至干脆就不去了，一整天都摆烂。所以，在这样的大改变下，最近的状态真的健康了很多，也认真了很多，以后也要继续加油！</p><p>明天组会是我讲文献，目前准备的还不是很充分，只是很粗略的过了第一遍，并且甚至还有一些method部分没有来得及读完，明天白天一整天也不能懈怠！（哎，还是怪我选择困难，光决定要讲哪篇文献就花了好几天！！）</p><h2 id="7-19"><a href="#7-19" class="headerlink" title="7.19"></a>7.19</h2><p>今天南京的雨超级大，整个城市都淹掉了。学校里的雨到处流成了海和瀑布，一棵105年的老树在这场暴雨中从根处折断。讨厌下雨天！</p><p>从明天开始锻炼。</p><h2 id="7-18"><a href="#7-18" class="headerlink" title="7.18"></a>7.18</h2><p>浑浑噩噩过了一周，旅行的劳累后遗症+迟迟好不了的感冒咳嗽+来势汹汹的大姨妈。每天就是无止境的咳嗽。</p><p>在猛喝止咳糖浆以后感觉略微有好转，希望本周工作生活都可以走上正轨变得规律，以及，下周该我讲文献了，小张要努力吖。</p><p>坏消息是所有室友都在今天回家了，现在开始是纯粹的孤独。好消息是，骑上了小刘的电瓶车，还怪爽的嘞。</p><h2 id="7-13"><a href="#7-13" class="headerlink" title="7.13"></a>7.13</h2><p>大连真的太好玩啦！看到大海就会给人心旷神怡的感觉，什么烦恼都没有了！而且大连的海岸线真的好美～非常庆幸选择了去大连玩而没有去厦门，大连真的太凉快了！20几度的天气，甚至还要穿外套才行呢，好适合避暑！</p><p>昨天下午刚刚拖着疲惫的身子回到学校，今天就被老师约谈课题了，两个课题都要同步在推进，感觉任务很重捏。聊了快一个小时，感觉接收到的信息都是很抽象的东西……anyway，总之定下心来做吧。</p><p>最近咳嗽咳的好严重，真的感觉头都要咳掉了，呜呜，好痛苦！！</p><h2 id="7-1"><a href="#7-1" class="headerlink" title="7.1"></a>7.1</h2><p>礼拜三组会展示了到目前为止的结果，感觉算是在两个老师面前刷够存在感了，下周可以安心请假去旅游啦～期待！</p><h1 id="June"><a href="#June" class="headerlink" title="June"></a>June</h1><h2 id="6-27"><a href="#6-27" class="headerlink" title="6.27"></a>6.27</h2><p>抗痘第二天，感觉没有什么变化，但是因为只抹药膏的缘故，减少了护肤，所以觉得脸很干。希望两个礼拜可以看到效果！今天中午老老实实去食堂吃了点菜，本来饭后想买点什么喝，也忍住了，早上买issue的披萨角切的时候也忍住了加2块钱得一杯奶咖的诱惑。</p><p>中午本来想喊🍊吃饭，然后得到的回应是要和对象一起吃……然后又想喊小朱，得到的回应是最近都不要找她了她很忙。所以说，这个年纪还单身的话是真的注定要这么孤独咩？感觉都没办法鼓起勇气再去约别人了，如果这样总是一直被拒绝的话。</p><p>中午一点成功在办公室坐下来了，anyway，先学习吧。回家了五天，是该重新振作起来了！还要熬的日子也不过就是四年而已。</p><h2 id="6-25"><a href="#6-25" class="headerlink" title="6.25"></a>6.25</h2><p>端午算是好好在家休息了几天，焦虑缓解了一些，又要重新投入工作了。</p><p>和爸爸妈妈一起看了《消失的她》，恋爱脑又减少了。</p><p>明天返校。</p><h2 id="6-19"><a href="#6-19" class="headerlink" title="6.19"></a>6.19</h2><p>今天和小胡一起开心的吃了烤肉，学到了很多考公的知识，也缓解了很多对于未来的焦虑！后悔的事情都已经成为了事实，无力改变，但是未来仍旧把握在我自己手里，加油！</p><h2 id="6-18"><a href="#6-18" class="headerlink" title="6.18"></a>6.18</h2><p>因为大姨妈痛经以及大雨颓废了几天。<br>讨厌大雨！</p><h2 id="6-14"><a href="#6-14" class="headerlink" title="6.14"></a>6.14</h2><p>今天在羽毛球馆门口拐弯的时候遇到了一辆迎面拐过来的面包车，车上竟然在放James Blunt的stay the night。梦回初高中了，好久远的感觉。</p><p>晚上开了组会但是没发言（因为我的数据还在跑，还没有结果）。组会结束老师立马一个电话打过来问我怎么不讲工作，哎，有点不愉快。虽然我这段时间都非常的努力，每天都去办公室，晚上回来的也不早，一个人扛过了空无一人的办公室的周末，但是好像在老师眼里，我还是什么都没做。或许甚至已经认定我是个混子了。</p><p>今天喝了星巴克。生咖又出新品了！</p><h2 id="6-13"><a href="#6-13" class="headerlink" title="6.13"></a>6.13</h2><p>今天远程好卡啊啊，不知道是不是宿舍网不好。卡死了不写了等一个字要等好几秒！</p><h2 id="6-12"><a href="#6-12" class="headerlink" title="6.12"></a>6.12</h2><p>周末过得很累，每天都7:30就起床了，但是同时又很无聊和枯燥，因为某些原因不得不待在办公室。明明没有得到任何休息，但是又要开始新的一周了。科研也还是没有进展，在目前的这个地方已经卡了整整一个多礼拜了，每天的努力很快都被证明是徒劳，真的让人很emo啊，而且也没法和老师交差！</p><p>今天下床以后打了几分钟塞尔达然后立刻头晕恶心想吐，几个小时才恢复。这样的情况已经有不少次了，打了塞尔达之后就难受，难道是我低级的大脑适应不了由于我手残而造成的天旋地转的视角切换吗？</p><h2 id="6-9"><a href="#6-9" class="headerlink" title="6.9"></a>6.9</h2><p>昨晚上床也不算早，差不多靠近12点了，再看了一会书，其实真的躺下睡觉的时间已经靠近12:30。但是由于我昨天没有拉上床帘的小心机，今天7:30就自然醒了（我把他归功于没拉床帘被光线亮醒）。之前发现手机没充满电还觉得奇怪，下床以后才发现原来是宿舍没电了，充了点电费应急。美美画了一个妆（为了中午跳舞），拿了星巴克早餐（咖啡+三明治，好久没喝原汁原味的拿铁了，好喝！），上午10点在图书馆坐定！好耶！我做到了！我做到上午开始学习了！</p><p>中午跳舞真的很爽～人少，老师教的很仔细，练了很多基本功，而且Kimi老师的风格俺真的超级喜欢的～出了几百身汗！大跳特跳！好累好舒服！but坏消息是走到图书馆突然想拉肚子然后疯狂拉稀了，估计是上午的咖啡害的。</p><h2 id="6-8"><a href="#6-8" class="headerlink" title="6.8"></a>6.8</h2><p>昨天晚上李老师借送别毕业的师兄师姐，请课题组吃饭，大老板也来了。嗯……怎么说呢就是这个人均300的饭真的真的真的很不值，基本没有好吃的菜而且菜量很少。并且饭桌上的局面跟我想象的一样，就是基本只有李老师和王老师在对话……其他人默默干饭ing。走回去的路上下起雨了，然后大家就一起淋雨。没想到吃完饭都快九点了还要开组会！！！不过还好我得到允许先开溜了。</p><p>关于课题的进度的话，模型是搭好了，计划也有了，拓扑也写好了，但是到最后一步要跑的时候它又！不行了！那我之前跑测试的时候改那么久的参数是为啥啊……改好了一套参数直接拿过来又不能用了！虽然已经几天无进展了，但是还是希望明天可以解决这个问题！希望明天可以早点起床，上午能工作一会儿。</p><p>最近有在慢慢调整作息，希望可以调整到10：30入睡，然后早上七八点起床这样子。促使我下定决心要调整作息的原因大概是最近脸上的痘痘实在太多了……油炸食品也要少吃了，最好也不喝奶茶。有空买点菊花降降内火。希望以后一直做一个有规律的人！能够把早上的时间利用起来。</p><p>有开始习惯和孤独共处，经过了一些努力和失望之后还是回归到了“孤独是永恒的课题”。从书里寻找慰藉吧，开始看书的习惯起码是真正的开始养成了。明天开始回归跳舞，运动也不能落下！</p><h2 id="6-4"><a href="#6-4" class="headerlink" title="6.4"></a>6.4</h2><p>持续的困倦和劳累席卷着我。对科研提不起劲。太差劲！<br>从今天开始必须必须不再熬夜了。熬夜让我变得好丑。</p><h1 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h1><h2 id="5-30"><a href="#5-30" class="headerlink" title="5.30"></a>5.30</h2><p>不知道怎么回事,也许是因为最近阴暗又潮湿的天气,已经有好几天完全提不起劲了,感觉什么事情,都无法使自己快乐,哪怕是花钱.睁了眼还是想继续在床上躺着,完全没有踏出宿舍的勇气了,就在宿舍一呆呆一整天.</p><p>其实我想我是知道原因的,大概是最近以来尤为突出的孤独吧.平时一起吃饭的小朱,因为妈妈来看望她,已经好久没找我了.小侯作为每天相见的室友,也和以前的同学出去旅游了.黄兄弟捏,她好像,正在恋爱的路上,是生活中充满粉红泡泡,每时每分都想和他在一起的恋爱阶段.啊那小刘就更不用说了,也是因为恋爱的缘故日常就很少见到面,说到话.</p><p>其实就是大家都有自己的好朋友,然后非常非常巧合的,在这段时间,我刚好处于一个完全的彻底的绝对的孤独期.我一个人去排队买茶颜悦色,一个人逛了无印良品,甚至一个人去德基花钱,但是我就是不快乐.</p><p>这孤独的后劲太大，我不知道要多久才可以恢复快乐。</p><h2 id="5-28"><a href="#5-28" class="headerlink" title="5.28"></a>5.28</h2><p>放了一天假，跳了舞，好好逛了无印良品，买了一大堆收纳好物，晚上整理宿舍很上头又半夜才睡……做家务真的使人快乐！缓解了最近一直认真科研的劳累和emo……</p><h2 id="5-25"><a href="#5-25" class="headerlink" title="5.25"></a>5.25</h2><p>最近因为把任务交上去了，就摆了几天，很轻松。今天中午小刘一时兴起请俺们吃成都娃娃，太幸福辣！我几乎一个人吃完了一个大份牛蛙！超满足！吃撑到肚子痛……晚上还不饿所以没吃晚饭，但是买了一杯冰拿铁！我宣布夏天真的不能没有冰拿铁！</p><p>今天无意打开了一部日剧，虽然很毁三观但是真的很吸引人啊谁懂……想恋爱了……想被爱……想被一个人全心全意地爱着……</p><h2 id="5-24"><a href="#5-24" class="headerlink" title="5.24"></a>5.24</h2><p>双十一之前绝对不买包了（但是+7直播间618的Amazing Song好香啊而且还有我想要的粉色……</p><h2 id="5-22"><a href="#5-22" class="headerlink" title="5.22"></a>5.22</h2><p>今天去CT的专柜买了粉饼，是我人生中第一次自己进化妆品的专柜！好紧张，做了很多心理建设，但是遇到的柜姐真的很nice！送了我好多东西，而且还很仔细的告诉我应该怎么用。太幸福辣！感觉自己又长大了！以后也要有自信，虽然我是一个平民窟女孩，但是俺也可以有走进专柜尝试的权利捏～</p><p>然后顺路去金鹰给小主买了她很喜欢的小奶龙。开心，今天我们都拥有了自己想要的东西～</p><h2 id="5-21"><a href="#5-21" class="headerlink" title="5.21"></a>5.21</h2><p>和小朱一起去仙林听了音乐会，喝了小眷村，吃了新开的12食堂。听完音乐会下雨了，也刮起了大风，顶着风雨艰难地去匡院拿了一些我的东西回来（花瓶、字典和一些杂志）。遇到了cc！</p><h2 id="5-19"><a href="#5-19" class="headerlink" title="5.19"></a>5.19</h2><p>明明已经很努力了，为什么还是做不好呢……想立马吃到甜甜的水果，这样就可以立刻停止emo。</p><p>急需恋爱！！！！</p><h2 id="5-18"><a href="#5-18" class="headerlink" title="5.18"></a>5.18</h2><p>今天蓝兄弟来鼓楼了！和蓝兄弟and小兄弟一起吃了新疆菜！个人感觉味道很不错～吃完饭一起走回学校，路上发疯唱了n多Kpop的歌（俺宣布韩流就是最屌的（bushi）。最后回宿舍前还参观了一下小兄弟在鼓楼租的房子。</p><p>最近除了总是自然醒得很早以外，工作也很努力，感觉是难得的比较正能量的一个工作状态，希望可以继续保持！不得不说，自从开始运动以后，感觉整个人都有活力了很多！</p><p>但是为什么最近痘痘疯长啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊感觉都没有办法见人了啊摔！真的要去医院看一下了！</p><h2 id="5-16"><a href="#5-16" class="headerlink" title="5.16"></a>5.16</h2><p>最近都还挺努力,每天在办公室呆到很晚才会回去,不过科研却并不是很顺利.手上这个建模的工作感觉已经两三个礼拜了,但是一直还是有瓶颈突破不了.希望这几天能把它解决吧.</p><p>上周末看了两场音乐会,感觉精神得到了不少熏陶.也和好久没见的dh一起吃了饭,散了步,真的很开心捏!</p><p>在我的劝说下,室友也冲动消费买了switch,今天下午在办公室,俺们四个同门一起短暂地打了一会分手厨房,真的很开心捏!我永远爱分手厨房!!!!!真的是最好玩的多人协作游戏!期待他们晚上下课回来再一起玩!</p><h2 id="5-12"><a href="#5-12" class="headerlink" title="5.12"></a>5.12</h2><p>前几天去监考大学物理，教务临时另外找了两个助教，其中有一个数学系研二的。我正站在那看卷子呢，他直接把自己的二维码递到我面前了，无奈扫了。扫了也没聊几句，就直接找我去看周六音乐节，还直接给我把票也搞到了，sos啊也太有行动力了吧……突然发现，我真的已经很久很久很久没有过这种活动了。</p><p>今天下午特意把switch带到办公室来蹭办公室的Wi-Fi下载王国之泪，但是办公室的网好慢！！！！一整个下午了，都没有下载好！可恶啊。</p><p>今天下午出了奇，明明是周五工作日，办公室完全没有人，同门甚至师姐都全部不在，而且我给好多人发微信聊天都没有一个人回复我……狠狠寂寞了呜呜呜呜呜呜呜呜呜，大家生活都好丰富的样子，怎么只有我在办公室科（追剧）呜呜呜呜呜呜呜！我也要粗去丸！而且最近真的就是很认真，一直在办公室，而且几乎就是吃食堂汉口路，真的好久没有吃点好的了……</p><h2 id="5-8"><a href="#5-8" class="headerlink" title="5.8"></a>5.8</h2><p>一大堆糟心事，晚上还要去监考。科研不顺，心情不顺，哪里哪里都不顺。</p><p>半夜两点半了，我终于画出来了想要的图……下班……没洗澡没洗脸没刷牙呜呜，还好冷！</p><h2 id="5-6"><a href="#5-6" class="headerlink" title="5.6"></a>5.6</h2><p>今天一大早去拿了快递！一口气拆完了，每一个包包都好喜欢！！太幸福辣～我发誓近期不再买包包了！（真诚的）</p><p>中午和黄兄弟一起吃了麻辣烫，然后吃饭的时候她还问起我助教有没有发钱，我说没有，结果刚刚我想领五月份的青青校园礼微信立减金的时候，就发现昨天就发了助教的钱！而且是一口气发完了整个学期的钱！！！好耶！太快乐了，买包的罪恶感都没有啦～甚至不仅没花钱还赚钱了，哈哈哈哈啊哈哈！！！！！但是我还是决定近期不再买包了！！！</p><p>下次如果再有闲钱买的话，准备考虑一下保龄球……或者Acloud家的书本锁！（巧克力质量不太行啊感觉，而且皮子有点太硬了，下次可以去店里看下，要么考虑月弯包也行）</p><p>想去看电影，速激10速速速速速上映！</p><h2 id="5-5"><a href="#5-5" class="headerlink" title="5.5"></a>5.5</h2><p>明天一大早就能拿到等了很久的包包啦！！！</p><p>ps：最近开始喝绿茶养生之后，牙龈发炎肿痛一天就恢复了～ And 期待周末能够抽出时间看一部五一档电影放松一下（其实是给新包包找一个出门的机会）</p><h2 id="5-3"><a href="#5-3" class="headerlink" title="5.3"></a>5.3</h2><p>五一回家了两天，行程还是挺满的。逛了街添置了衣服，逛了超市买了一直想买的喝水杯，也和爸爸妈妈一起逛了天目湖夜公园，用新买的相机给妈妈拍了好多照片，第二天还去看了牙，下午去配了眼镜，晚上还吃了心心念念的光头鸡！感觉时间过的很快！刚刚回家就又要回学校了！</p><p>不过整个五一假期一直被没有投文章的焦虑所笼罩着，这个感觉真的不好受，以后一定不要再拖延了。</p><p>昨天回宿舍已经是晚上睡觉前了，简单收拾了一下衣服，还铺了床。今天下大雨不想出门，就一直窝在宿舍解决了让我焦虑的这件事，然后看到价格合适，就给办公室买了一个电脑椅，晚上又开了任天堂会员，买了任亏券，预约了塞尔达王国之泪，并且用另一张券买了塞尔达旷野之息。</p><p>一天花了将近1000块！这个月除了吃饭不能再花钱了！！！</p><h1 id="April"><a href="#April" class="headerlink" title="April"></a>April</h1><h2 id="4-29"><a href="#4-29" class="headerlink" title="4.29"></a>4.29</h2><p>本来是打算去图书馆的,但是又因为天气太好想要带相机出门而选择了去办公室(不然要拿的东西实在是太多了).晚上6:30有舞蹈课,很想去看电影,但是又有工作压着,真的很讨厌啊啊啊!</p><h2 id="4-28"><a href="#4-28" class="headerlink" title="4.28"></a>4.28</h2><p>五一假期正式开始的前一晚。</p><p>本来想看电影，黄兄弟约不到，小朱要做实验，于是打算一个人去看，但是在准备买票的时候发现所有的票都已经卖完了。于是自己买了麦麦回宿舍吃，准备吃完去图书馆投文章。拿了麦麦往里走的时候，看到大家都成群结队很开心的往外走，说不羡慕是假的捏，还是有一点点惆怅的说。</p><p>在宿舍一边看你好星期六一边吃完了麦麦，其实已经快九点了，刷了一个牙还是决定去图书馆待会，一个人在宿舍未免有些太寂寞了，图书馆好歹还有那么多陌生人陪伴在左右（不过来了之后我发现图书馆也很空，很多空桌）。在大家都很欢乐的日子里，其实我自己也没有什么学习动力，但还是要逼迫自己明天一早来图书馆，务必把文章投掉！</p><p>晚饭时间去拿麦当劳的时候，我路过食堂门口无意间听到了路边一对情侣的对话。那个男生非常温柔地给女孩子披上了外套，然后说，“我总觉着你晚上会冷的，就给你带了一件衣服，你披着，小心着凉了。”太温柔了，声音是那么温柔，动作也是那么温柔。就那么一瞬间的事，让我又想恋爱了，恋爱真好啊。至少有一个人会关心你、陪伴你，你的心也有一个地方可以让你安放，不会觉得空落落的，不会觉得没有什么可以挂念的。做什么事都有人陪你一起，学习也好，一起去玩也好，甚至可以一起去疯，去做在外人看起来是神经病的事情。</p><p>真好，太好了。</p><p>但是什么时候可以再够到爱情呢？</p><h2 id="4-27"><a href="#4-27" class="headerlink" title="4.27"></a>4.27</h2><p>即将睡觉的时候，大半夜的，最担心的事情发生了……被导师催了。哎。焦虑了很多天的事还是发生了。</p><h2 id="4-26"><a href="#4-26" class="headerlink" title="4.26"></a>4.26</h2><p>其实今天起的不晚，但是起床以后洗衣服晒衣服又手洗衣服，还把冬天的衣服收进大箱子里，然后又打扫了宿舍，所以到现在（将近下午两点）还没吃上饭！！做家务真的很累但是让人很幸福捏！</p><p>又来图书馆了，今天不知道是不是因为工作日+中午午休时间的缘故，图书馆的人真的好少，我一个人占了一整排大桌子！而且还有插座也，好开心。图书馆，俺的第二个家！今天坐在靠外面走道，感觉还是要方便了许多。希望之后能早上早点来然后呆一整天。画了两个图，准备拎上小包包出门吃饭啦～（午饭）回来再继续工作，今天要开组会……</p><h2 id="4-25"><a href="#4-25" class="headerlink" title="4.25"></a>4.25</h2><p>今天突发奇想来图书馆了，感觉这几天都一直在办公室待着，有点呆腻了，而且在办公室总是想摸鱼，没有那种学习的气氛。今天运气不错，一来就在一楼找到了位置，新生来了以后图书馆一楼重新装修了，还是挺舒服的，每个人面前有一个插座，有一个插孔可以插电脑，还有两个usb孔可以给手机充电。每个人面前还有一个小台灯，所以就算是晚上或者嫌暗，也是完全没问题的。</p><p>上一次进仙林的图书馆认真学习仿佛已经是好几年前的事情了，我发现在一群陌生人中间，我好像更容易高效率的学习，心无旁骛，也更少摸鱼了。在办公室总还是要担心自己的隐私被偷窥，或者是不知道什么时候身后就会出现师兄or师姐看到我在摸鱼，或者看到我差劲的代码。今天坐在鼓楼的图书馆里，仿佛就回到了大一，那时候我几乎每天都在图书馆，经常是起个大早，去食堂买个华夫饼，然后就到图书馆，那时候早上八点多的日文区还没有什么人，我最喜欢日文区了，桌子超级超级大，椅子也很舒服，靠边的地方还有插座。学累了可以去沙发上坐坐，渴了也可以去溜达溜达接杯水，那时候外卖还可以送进学校，到了下午就可以上图书馆一点点的车，开心的喝着奶茶补充能量，也补充学习的动力。</p><p>大一时候电脑用的不多，整天来来去去的，无非就是一本数学书和一个ipad，演算着微积分的习题。后来写的代码多起来，也开始电脑不离身了，尤其是新买了15寸的MacBook Pro以后，因为电脑很重，出门还要带充电器、插座，而且蝴蝶键盘敲打的声音也很大有点扰民，就渐渐再也不去图书馆了，这一不去就是好多年。好怀念这熟悉的感觉啊！陌生的人，不同年级不同专业，都为了自己的目标而共同努力着。</p><p>当然，我左边的这个妹子这样类似的人除外，一整个下午她的两本书和充电器都在桌上占着整整两个位置，但是她的人只出现了三秒钟，拿了一个东西又离开了图书馆！！！这种人真的太自私了，强烈谴责图书馆占座行为！既然人不在还来图书馆装什么好学！下次再这样直接给你把东西扔掉！（可恶呀西！</p><h2 id="4-24"><a href="#4-24" class="headerlink" title="4.24"></a>4.24</h2><p>最近跳舞伤到膝盖了,全是很恐怖的大片淤青,妈妈给我买了护膝.这两次舞蹈课下课都去买了茶颜悦色,这几天工作日人不多,十几二十分钟也就能买到了.上次去优衣库退衣服的时候发现珠江路金鹰也要开茶颜悦色了,以后不用去新街口就能买到了!简直是太棒了!!!</p><p>今天突然意识到我很大的一个缺点是不会延迟满足,如果我想要一个东西,我就会一直持续地想它,然后就想要立马得到它,哪怕立马得到它可能会付出更多代价,而稍微等一等也许可以有很多优惠.我觉得这一点其实是很不好的,我得慢慢改掉它!</p><p>跳完舞回办公室以后花40块钱买了个chatgpt账号,希望能加快我科研进度.</p><p>果然下午虽然很努力但是一事无成，我的信息检索能力太差了。晚上并没有早早回去，没想到十点左右的时候郭老师突然来办公室了，带了一瓶红酒来，还跟我讨论了一下课题，现在又有新的要干的事了，但我感觉是个大工程！不知道明天能不能做出来呢……不过至少，好学勤奋的人设是立起来了（毕竟都晚上十点了</p><h2 id="4-22"><a href="#4-22" class="headerlink" title="4.22"></a>4.22</h2><p>今天虽然没干什么事（来大姨妈很难受），但是基本也在办公室呆了一整天，至少算是慢慢适应了长时间呆办公室的周末，明天估计也是这样泡一整天办公室了（除了下午去跳舞）。感觉新椅子得安排上了，不然脖子要断了。</p><p>不知道是不是因为姨妈期激素的原因，心情莫名的低落，再加上一些糟心的事。没想到自己还是很在意。虽然说让我再选一次，应该还是一样的选择，但还是很在意。</p><p>所以说心无旁骛的人真的很牛逼。</p><h2 id="4-21"><a href="#4-21" class="headerlink" title="4.21"></a>4.21</h2><p>Mac mini终于到了，也算是有台式机的人了。花了两天时间把装机搞定得差不多，现在基本上可以说是驾轻就熟了（短时间内连续装了三台新电脑，有intel的有M系列的）。我发现我装机真的很容易上头，然后搞一些有的没的，比如现在刚刚搞定了在M2芯片上安装windows11虚拟机……（半夜1:30），还装了originlab，这样就不愁没有了win to go没法画图了。再加上被我搞的很完美的远程控制系统，咱就是说办公设备一整个升级住了。不管想不想去办公室都可以完美工作！</p><p>明天要认真工作！</p><p>PS：参考的知乎链接是<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/452412091%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%86%99%E5%BE%97%E5%A4%AA%E5%A5%BD%E4%BA%86%EF%BC%8C%E4%BF%9D%E5%A7%86%E7%BA%A7%E6%95%99%E7%A8%8B%E3%80%82">https://zhuanlan.zhihu.com/p/452412091，真的，写得太好了，保姆级教程。</a></p><h2 id="4-17"><a href="#4-17" class="headerlink" title="4.17"></a>4.17</h2><p>好久没来了，其实主要原因是好久没打开电脑了……（没错，我太摸了）。</p><p>这段时间其实有不少值得记录的事来着，比如礼拜四和美女师姐一起逛德基，还吃了西塔老太太并且没有排队。而且这周我上舞蹈课感觉也更游刃有余了，甚至已经在那帮初学者里属于学得比较好的，可以被老师点名出来跳了。这周还看了两次电影，礼拜四晚上逛完街回来，一时兴起直接就去荔枝广场看了《爱很美味》，礼拜六晚上又一时兴起在电影开场前15分钟才买票去看《铃芽之旅》。感觉最近不知道为什么莫名的就感觉有点丧，很想花钱，虽然已经没钱花了（这个月又花了好多钱，我以后真的要节俭一点了！）</p><p>礼拜天上完舞蹈课就直接赶高铁回家了，南京南的人好多，差点挤死了。到家以后我的几个快递陆陆续续的到了，晚上也听说我的Mac mini终于是到货了，礼拜二可以回办公室装机了，真不错！以后去办公室就有更多动力了，可以不再用那个小笔记本科研了，而且也终于可以体验M2芯片的优雅了。</p><p>今天早上去看牙了，本来以为还有最后一幅牙套，就可以解放了，可以随时随地吃东西了。但是今天夏医生跟俺说，皮筋带的效果有点过了，还得重启，等最后一副带完了还得再回来重新取模然后重新戴新的牙套！OMG，看来想要结束还是一个漫长的过程捏。希望可以早日摘掉牙套！</p><p>这周在工作上还很欠缺，基本没做事，感觉自己的状态也很不行，因为对下一步要做的事没有什么思路，所以一直很排斥开始科研这件事。此外还有投稿的事一直压着我，让我感觉很焦虑，不知道什么时候就又会被问起然后也许会被骂一顿。</p><p>晚上吃了家附近的药膳鸡，感觉没有光头鸡好吃甚至差远了，一开始的味道非常寡淡，鸡也很小，分量也很小，调料也不如光头鸡的调料。不过吃到最后的最后，煮了一个多小时以后，最后的汤还是挺好喝的，满足地喝了一大碗，喝得额头直冒汗。不过今天有个不太好的小插曲：旁边新开一家茶百道买一送一，送的那杯只能是指定的，但并不好喝，而且自己买的那杯喝出了小飞虫……虽然我妈迅速气势汹汹地回去找它并且人家不仅重做了一杯还又送了一杯，但是已经被恶心到了啊谁懂！！最后大家各自喝了几口然后扔了（哎</p><p>感觉茶百道真的是不太行了！！而且饮料也变难喝了！可是我记得我以前在仙林的时候真的很爱喝茶百道，而且每次茶百道都排很长的队……我突然理解了为什么珠江路地铁站的茶百道会关门！哎，我只能说，茶颜悦色我的心头宝～</p><p>今天要早睡，明天一大大大大大大大早（指6:30）起床赶高铁捏。</p><p>最后的最后，睡前想远程工作一下竟然发现连不上办公室的电脑了！！可恶！</p><h2 id="4-12"><a href="#4-12" class="headerlink" title="4.12"></a>4.12</h2><p>今天天气不错，昨天的霾似乎是过去了。上午洗了衣服晒出去了，然后带上相机出门。去办公室的路上拍了好多花花草草，放到电脑里一看，发现相机的画质还是要好很多呢。</p><p>李老师今天组会请假了，一整个下午对于组会的心理负担瞬间就没有啦！不过晚上本来打算摆烂，没想到导师直接小窗我叫我立马去单独讨论呜呜呜呜呜。措手不及是一回事，但是他今天讲的东西我真的没明白啊啊啊啊啊啊啊啊！我要怎么办！下周我要怎么办！！！！！！</p><h2 id="4-11"><a href="#4-11" class="headerlink" title="4.11"></a>4.11</h2><p>今天穿了新买的小黑裙出门，感觉很开心～中午很热，买了喜茶的柠檬茶，晚上和师姐吃了麻辣香锅（虽然一点都不辣）。今天下午开始有尘霾了，空气很差，灰蒙蒙黄乎乎的，空气污染严重，于是就没再去办公室，吃完饭直接回宿舍啦。</p><p>ps：没有太阳以后真的降温好快，穿着小裙子晚上瑟瑟发抖，还好不打算再去办公室了不然得冻感冒。</p><h2 id="4-10"><a href="#4-10" class="headerlink" title="4.10"></a>4.10</h2><p>今天成功在上午起床了，并且出门之前洗了衣服。中午在食堂吃了一个简单的午饭，然后出发去上舞蹈课。这节课老师教的内容比较简单，然后我跟的也比较好。工作日的中午人不多，感觉更轻松自在了，也更容易学会。并且今天感觉自己进步了好多，放得更开了，到了拍视频环节也敢主动上去好几次了。（昨天在优衣库买的工装裤真的很不错，跳起来很帅气而且很显动作）</p><p>下午在办公室打工，喝了一杯胡萝卜雪梨汁，泡了一杯茉莉花茶，还喝了水，感觉非常的健康捏。晚饭和小朱一起吃了烤肉，129团的觅洞双人餐，吃的很饱！</p><p>ps：最近很多同学都出去春游了（指组里举办的集体活动报销的那种），再看看俺们组，哎，就很emo。虽然说如果真的想出去玩，可以自己去，但是这样意义就完全不一样了，而且还要提心吊胆觉得自己在摸鱼，因为大家都在学。可能自己确实是一个天性特别爱玩的人吧，理解不了为什么身边的同学可以每天在办公室坐定，还觉得自己不够努力。可能我确实不太适合科研，我只觉得大好春光不去欣赏一下真的好可惜，这也是为什么我会对大家无所谓的态度而难过吧。感觉组里的氛围和自己憧憬的真的差了很远，不知道该失望还是该认命，也许我这五年的博士生活注定是孤独枯燥乏味。</p><h2 id="4-9"><a href="#4-9" class="headerlink" title="4.9"></a>4.9</h2><p>今天重新上了一次Jazz入门，这次动作全部都能跟上了，美不美观暂且不论，感觉又重拾了一些信心！打算趁热打铁多上几次课！</p><p>晚上和小朱一起吃了麦麦，那个摇摇龙虾味鸡柳太难吃了，差评！一股小龙虾的屎味！但是抹茶雪冰还可以，天热啦又可以吃冰咯～</p><p>晚上在优衣库选到了非常非常心仪的两条裤子，一条工装裤很帅气，还有一条很阔的浅色牛仔。呜呼～心情好捏。</p><p>ps：跳舞跳的浑身酸痛，应该是能睡个很沉的好觉啦～</p><h2 id="4-8"><a href="#4-8" class="headerlink" title="4.8"></a>4.8</h2><p>下午上了Yuna老师的MV Dance，果然我还是高估了自己的能力，感觉老师教的好快，完全跟不上，而且班里的其他同学好像都会的样子，太丢人太挫败了……还是老老实实回Jazz入门班吧！</p><p>晚上吃了新百下面的西塔老太太，还是排队！八点了前面竟然还有150桌……离大谱！吃完饭靠近十点，找了个酒吧小酌了一杯长岛冰茶。</p><p>不过喝完酒之后我的睡眠质量好差。</p><h2 id="4-7"><a href="#4-7" class="headerlink" title="4.7"></a>4.7</h2><p>今天下午的课取消啦，下午和小朱一起看了电影忠犬八公，是那种很温情的感觉，晚上一起吃了三猫黑鱼花！没有想到七点多去还排队排了很多人，太离谱了。</p><p>黑鱼花一如既往的好吃，但是那个牛蛙是真的不行！而且干锅花菜也非常的一般。唯一的安慰是南大校园卡可以打7.8折。</p><p>吃完饭和小朱一起去唐楼，看她做了半天实验。做实验好像很有意思！</p><h2 id="4-6"><a href="#4-6" class="headerlink" title="4.6"></a>4.6</h2><p>今天到教室挺早，但是有一说一这个南航的老师讲的未免太无聊了……而且讲了好久啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！加上等会提问时间这不得拖课吗饿死了饿死了饿死了饿死了饿死了啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！可恶！好的，下课铃响了，还没下课！</p><p>晚上和小朱一起吃了麦麦鸡架～真好吃！还买了健康的胡萝卜汁🥕</p><h2 id="4-5"><a href="#4-5" class="headerlink" title="4.5"></a>4.5</h2><p>今日清明，翘了组会，和好姐妹们一起逛街，很累，脚很痛，很开心。（清明还要开组会是什么人间疾苦啊？？）</p><h2 id="4-3"><a href="#4-3" class="headerlink" title="4.3"></a>4.3</h2><p>今天下超级超级超级大的雨，讨厌这样湿漉漉的天气，整个人都要发霉了。</p><p>下午考了马克思，这门课算是结课了，以后礼拜一再也没课啦！晚饭和小朱和师姐一起吃了日料，屡次在吃成都娃娃的时候路过的乌月，今天终于体验到了。有点小贵，不过拉面味道不错，烤物更是惊艳（我吃了烤牛肋条和烤五花肉）。这个月又快没钱花了，吃食堂计划开启！</p><p>吃完饭雨大到了极点，在暴雨里面和小朱撑一把伞回了办公室，本来打算直接回宿舍，想想来都来了不如工作一会，最后回宿舍也十点多了，不过真的有干一些事！</p><p>回宿舍的时候雨也很大，在汉口路门刷卡的时候还听到了轰然一声巨雷，吓了我一大跳。毫不意外的，鞋子和袜子都湿了，刚洗过第一次穿的牛仔裤也湿了裤脚，头发又油又潮，整个人就是很糟糕！</p><p>下雨天再也不要出门啦！</p><h2 id="4-2"><a href="#4-2" class="headerlink" title="4.2"></a>4.2</h2><p>和表白墙上捞到的大一学妹一起去体验了爵士舞。老师教的不错，舞房也不错，只是我太僵硬了像残疾人复健😭一上来开始拉伸的时候就受不了了，太痛了，然后稍微跳一会就很累，开始疯狂出汗。</p><p>不过好久没有这种运动到大汗淋漓的感觉了，别说读研了，自从大三开始没有了体育课，就基本没有了体育锻炼。屁股因为久坐扁平了，痔疮也在来的路上了，体力也大不如前了。今天算是找到了久违的因为运动而活力满满的感觉！虽然身体上很累，但是整个人精神上并没有很累的感觉，也许这就是运动使人充满活力容光焕发吧！</p><p>体验完课办了卡，50次3080，一次62块钱，感觉价格合理还可以接受！以后要多多去练习，我的肢体实在是太不协调了！而且今天又意外在表白墙上捞到了一个姐妹，是研究生，可能空余时间会多一点，希望她也能来办卡一起学，嘻嘻！！！</p><p>下午大逛特逛优衣库，买了好多喜欢的衣服！然后又和师姐们去吃了饭，味道一般不过饭店在的地方很神奇，在金陵饭店地底下，人很少，有很多婚庆相关的店。</p><p>明天要马克思考试，还要下大雨，讨厌这样湿答答的天气，并且因为考试还必须要出门就更讨厌了！讨厌讨厌讨厌！！！！！下雨天就应该躺在被窝听着天然白噪声睡觉啊！或者煲剧、看书、谈恋爱（不是</p><p>晚安啦！</p><h2 id="4-1"><a href="#4-1" class="headerlink" title="4.1"></a>4.1</h2><p>全新的一个月开始了，月结余终于不用再是负数了（哭😭），新的一个月要好好省钱！</p><p>今天一整天都在办公室。午饭吃了黄焖鸡+土豆粉+可乐，我发现只要我之后几次每次都点土豆粉+可乐，我在黄焖鸡充的钱就可以正好花完。晚饭和黄兄弟一起吃了麦麦，今天鸡架又有特价，只要11块！还吃了杨枝甘露麦旋风和买麦辣套餐。</p><p>今天天气好舒服，明天好像也是一样。</p><h1 id="March"><a href="#March" class="headerlink" title="March"></a>March</h1><h2 id="3-31"><a href="#3-31" class="headerlink" title="3.31"></a>3.31</h2><p>抽周四下午+晚上和周五上午的空回了趟家，吃了最喜欢的光头鸡，点了超大份，好满足！在家睡了一晚，家里的床才是最舒服的，可惜没睡多久，晚上快一点才睡，今天早上6:30又起床了……</p><p>早起跟爸妈一起去上班，刚好妈妈的同事今天不忙，于是请她帮我做了一个美甲嘻嘻！做了一个上午，很漂亮，我很喜欢！是最爱的绿色+淡粉色，还有钻，很春天！很精致！（在外面绝对要200块至少）</p><p>上完下午的课逛了一下金银街的中美文化艺术街区，参与了泰国朋友的展台游戏，然后去小朱的实验室要了一点纯乙醇出来（用来除胶）。到办公室坐下以后，突然特别饿也超级困，肚子咕噜咕噜叫的整个办公室都能听见，也困的无法思考，上下眼皮打架。</p><p>今天一定要早点休息啊，好希望现在就睡觉！（才下午五点20）</p><h2 id="3-29"><a href="#3-29" class="headerlink" title="3.29"></a>3.29</h2><p>人生中有许多重要的决定需要做。当做了越来越多决定以后，我已经可以清楚地感觉到，自己越来越明白自己想要的是什么。我欣喜于自己变得越来越理智的过程，面对诱惑的时候也能不迷失方向。我开始懂得断舍离，开始拒绝精神内耗，拒绝一切让自己不快乐的事，不在任何没有意义的事情上浪费我的时间成本。</p><p>我之前是非常优柔寡断的，很多事情常常会在各个选项之间纠结很久，甚至需要别人来帮我做决定。即便有时候内心里可能已经有一个答案，也会深深纠结于另一个会不会更好，会不会我的选择是错误的。现在的我，可能在某些因素或者事情的刺激下，做事变得果断许多了，下决定不再是一件很难的事情，也能“说走就走”了。</p><p>说走就走，可以是果断，也可以说是冲动，但不管是哪一种，至少是和犹豫不决相比进步太多了。努力的方向还是有的，就是在果断的基础上还能保持理智，摒弃诱惑，只选择自己真正想要并且需要的。我觉得这很难，需要慢慢修炼。</p><h2 id="3-28"><a href="#3-28" class="headerlink" title="3.28"></a>3.28</h2><p>今天是个好天气，起床以后借着太阳正好，非常舒服地洗了个澡，并且洗掉了所有的衣服。</p><p>MacOS的屏幕共享真的是太优雅了！！！！！完美解决了我远程办公的问题，并且不需要授权任何一个第三方软件，安全性得到了极大的保障。</p><p>今天从下午三点多一直坐在工位上一动不动，晚饭也因为喝了咖啡不饿而没有吃，到晚上九点多的时候感觉颈椎突然非常刺痛，赶紧站起来活动活动。久坐的危害是真的很大！平时得锻炼起来了！久坐不锻炼，颈椎病腰间盘痔疮就会找上我！！！</p><p>希望周末体验了舞蹈课以后能把这件事变成习惯。买个夜宵烤冷面回去休息吧～</p><h2 id="3-27"><a href="#3-27" class="headerlink" title="3.27"></a>3.27</h2><p>情绪波动很大的一天。<br>人生中做决定最快的一天。</p><h2 id="3-26"><a href="#3-26" class="headerlink" title="3.26"></a>3.26</h2><p>今天去唱k，和同门and一些师兄师姐。很快乐很开心！因为一直以来也很想唱K但是苦于找不到人，也算是满足了一个很久的心愿吧。（中午十二点开始欢唱了将近6小时）</p><p>晚饭一起吃了鸽味轩，好吃！吃完大家一起散步回来，运动量又满足了呢！在往回走的路上勇敢地加了在表白墙看到的学妹，并且约定好了下个礼拜天一起去上爵士舞体验课～是把学舞的想法付诸实践而迈出的一大步！he回来趁热e打铁洗了衣服～</p><p>明天又是新的一周辣，要努力哟～</p><h2 id="3-25"><a href="#3-25" class="headerlink" title="3.25"></a>3.25</h2><p>晚上和dh一起吃饭了。说起来很久没见了，大家好像都有各自的生活，所以也互不打扰。很开心，聊了很多事，知道了一些八卦，也排解了我这段时间以来不少的坏心情。</p><p>吃饭前在新街口约见，想要买杯茶颜悦色。周末排队的人很多，直接排了第二队一直排到金鹰的车库里面去了。在这里不得不夸赞一下茶颜的员工们，工作效率肉眼可见的增长，说是要排1到1.5小时，最后饮料拿到手也才40多分钟。这件事还有个小插曲，快轮到我们点单的时候，一个小哥哥问能不能帮忙点，然后直接多给50块钱。我们相视一笑然后马上答应了，轻轻松松赚了点小钱，快乐加倍！</p><p>晚上吃的成都娃娃，预定有点晚了只有室外的位置，虽然天气很冷但是在寒风中吃饭的人依然很多。这顿饭又吃了好多牛蛙，很饱很开心！吃完饭一路散步穿过整个学校，又走到新街口，又聊了不少话题，是少有的精神+物质超富足的一天。</p><h2 id="3-24"><a href="#3-24" class="headerlink" title="3.24"></a>3.24</h2><p>今天南京阴雨绵绵的，好冷。</p><p>下午上物理学进展的老师是室友的导师，我第一次见。感觉这个老师基本满足了我对年轻大学教授的所有期待……年轻，长得可以，皮肤很好很白很干净，讲课有趣有激情，而且声音也很有磁性。一整个爱住了！！！</p><p>课上+下午剩下的时间都在码字，也算是搞定了实验报告，发了邮件给老师，准备打道回府了。很开心，因为等了一个月的裙子终于到了，买的时候其实就有点小贵，还让我等了这么久，等回去试穿看看值不值吧。我发现这些淘宝卖家真的都是要等到最后期限才会发货，果然拖延症是人类共同的毛病！</p><p>晚上没想好干嘛，但是肯定是我的个人时间了。拿完快递如果有兴致就去看个电影，玲芽之旅好像是上映了。或者在宿舍休息休息，研究摄影也是个好选择。</p><p>ps：今天开始必须早睡了。</p><h2 id="3-23"><a href="#3-23" class="headerlink" title="3.23"></a>3.23</h2><p>今日心情大好，早上顶着毛毛雨出门，在校门口拿了专星送，并且在和小朱一起走去上课的路上吃完了早饭。滑蛋叉烧三明治👍👍山茶花漾拿铁👍👍👍</p><p>中午去拿了快递，买的相机到了，本来打算上午拿着快递去上课的，还好没来得及，箱子超级大一个。里面有相机的盒子+不少配件，还有两个相机包。下午在办公室拍了开箱视频，验了机，心情无比美丽。但是因为要写实验报告，所以也没有怎么研究。</p><p>PS：实验报告画图真恶心啊，不能用Origin，用python写代码画真的很烦。</p><p>忙于给实验报告画图，也没有去俺们组师兄回国的聚餐，自己也错过了晚饭。回宿舍的时候买了个大份烤冷面，就当犒劳自己啦。</p><h2 id="3-22"><a href="#3-22" class="headerlink" title="3.22"></a>3.22</h2><p>今天抽空继续完善了一丢丢博客界面，访客系统已经正常工作了，但是评论系统还没有上线，另外关于我的页面至少改成自己的信息了。</p><p>今天南京下很大的雨，从早上开始就一直昏昏暗暗的，躺在床上因为床帘遮光的原因光线很昏暗，太适合补觉了。窗外的雨声刚好又是绝佳的催眠白噪音，于是磨磨蹭蹭将近一点才下床。午饭决定吃麦当劳，惊奇的发现出了一个只有麦辣鸡腿堡和麦辣鸡翅的套餐，简直太适合我这个麦辣星人。美中不足的是，本来想买杨枝甘露麦旋风第二个半价，但是研究了半天并没有找到暂存的地方，于是最后花原价只买了一个，不过味道还是很不错。</p><p>今晚第一次参加线下组会，吃完晚饭回办公室的路上在办公室楼下疑似看到了大老板的车，就和同学随口提了一嘴，没想到大老板今天真的来旁听组会（现在可以确定那真的是大老板的车了）。BUT幸运之神眷顾，快到我讲的时候大老板出去了，然后等我完全讲完了到下一个人的时候他才回来！！完美错过了被提问的惊险。</p><p>今天好累，开一次组会就把电脑开没电了（马上关机），早点休息吧～</p><h2 id="3-21"><a href="#3-21" class="headerlink" title="3.21"></a>3.21</h2><p>今天晚上非常快速地搭好了一个简易的博客。其实可以有机会把之前写了一两年的博客也迁移过来的，但是因为自己当时不太懂，换电脑的时候直接把本地的文件夹删掉了，只保留了GitHub上面的html文件，所以很难再找回来了。没关系，重新开始吧。只要有一个地方足够安全，可以让自己随时记录自己的想法就OK了。</p><p>已经过了12点了，因为要坚持早睡所以没有来得及比较系统地配置，目前只完成了一些比较基本的设置。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
